question	sentence	index	times
What should be used when using ancestry to make inferences about individual phenotypes?	"""They found that many thousands of genetic markers had to be used in order for the answer to the question """"How often is a pair of individuals from one population genetically more dissimilar than two individuals chosen from two different populations?"""	not_entailment	2
What should be used when using ancestry to make inferences about individual phenotypes?	"""The authors conclude that """"caution should be used when using geographic or genetic ancestry to make inferences about individual phenotypes."""	entailment	2
How many professional schools does the University of Chicago have?	Beyond the arts and sciences, Chicago is also well known for its professional schools, which include the Pritzker School of Medicine, the University of Chicago Booth School of Business, the Law School, the School of Social Service Administration, the Harris School of Public Policy Studies, the Graham School of Continuing Liberal and Professional Studies and the Divinity School.	not_entailment	1
Structure of whom characterize England's second phase of neoclassical?	"""The first phase of neoclassicism in France is expressed in the """"Louis XVI style"""" of architects like Ange-Jacques Gabriel (Petit Trianon, 1762–68); the second phase, in the styles called Directoire and """"Empire"""", might be characterized by Jean Chalgrin's severe astylar Arc de Triomphe (designed in 1806)."""	not_entailment	1
Who did Elizabeth I collaborate with?	Elizabeth I of England, primarily interested in trade with the east, collaborated with English merchants to form the first trading companies to the far-flung regions, using their own jargon.	entailment	1
Proto-Slavic is sometimes referred to as what?	Proto-Slavic, sometimes referred to as Common Slavic or Late Proto-Slavic, is defined as the last stage of the language preceding the geographical split of the historical Slavic languages.	entailment	1
How many speeches did Nasser give?	"""Historian Elie Podeh wrote that a constant theme of Nasser's image was """"his ability to represent Egyptian authenticity, in triumph or defeat""""."""	not_entailment	1
Bach was influenced by a popular A cappella composer heavily for what composition?	Such is seen in the life of Palestrina becoming a major influence on Bach, most notably in the aforementioned Mass in B Minor.	entailment	1
How many overseas territories does Britain still have?	Britain retains sovereignty over 14 territories outside the British Isles, which were renamed the British Overseas Territories in 2002.	entailment	1
What was the name of the album several members of the cubs recorded?	The song received a good deal of local airplay that summer, associating it very strongly with that bittersweet season.	not_entailment	1
What city is Dell's New Hampshire facility in?	Dell facilities in the United States are located in Austin, Texas; Plano, Texas; Nashua, New Hampshire; Nashville, Tennessee; Oklahoma City, Oklahoma; Peoria, Illinois; Hillsboro, Oregon (Portland area); Winston-Salem, North Carolina; Eden Prairie, Minnesota (Dell Compellent); Bowling Green, Kentucky; Lincoln, Nebraska; and Miami, Florida.	entailment	1
How many square kilometers of ocean do the Marshall Islands cover?	The two island chains lie approximately parallel to one another, running northwest to southeast, comprising about 750,000 square miles (1,900,000 km2) of ocean but only about 70 square miles (180 km2) of land mass.	entailment	1
Which U.S. government agency keeps a large amount of information on genomes?	The US National Institutes of Health maintains one of several comprehensive databases of genomic information.	entailment	1
How many Muslims are believed to live on earth?	Muslims are the majority in 49 countries, they speak hundreds of languages and come from diverse ethnic backgrounds.	not_entailment	1
According to the OECD, what is Switzerland lagging behind many EU countries in?	Apart from agriculture, economic and trade barriers between the European Union and Switzerland are minimal and Switzerland has free trade agreements worldwide.	not_entailment	1
How many acres is the Bureau of Land Management in charge of?	According to an October 1998 report by the United States Bureau of Land Management, approximately 65% of Alaska is owned and managed by the U.S. federal government as public lands, including a multitude of national forests, national parks, and national wildlife refuges.	not_entailment	1
Where were the scenes featuring planes shot?	With filming completed in Rome, production moved to Mexico City in late March to shoot the film's opening sequence, with scenes to include the Day of the Dead festival filmed in and around the Zócalo and the Centro Histórico district.	not_entailment	1
What did Spain trade Florida for	In 1763, Spain traded Florida to the Kingdom of Great Britain for control of Havana, Cuba, which had been captured by the British during the Seven Years' War.	entailment	1
What different kinds of law make up the laws of the United States?	The United States Code is the official compilation and codification of general and permanent federal statutory law.	not_entailment	1
What is another way in which animals are distinguished from plants and algae?	They are also distinguished from plants, algae, and fungi by lacking rigid cell walls.	entailment	1
What smaller university is in Utrecht	According to Shanghai Jiaotong University's university ranking in 2014 it is the 57th best university in the world.	not_entailment	1
What was the industry standard in Europe for record equalization?	In the US there were more varied practices and a tendency to use higher bass turnover frequencies such as 500 Hz as well as a greater treble rolloff like −8.5 dB and even more to record generally higher modulation levels on the record.	not_entailment	1
"""When was """"The Designs of Inigo Jones"""" book published?"""	At first the book mainly featured the work of Inigo Jones, but the later tomes contained drawings and plans by Campbell and other 18th-century architects.	not_entailment	1
What was the date of an attempted assasination on Napoleon?	Victoria and Albert attended the opening of a new basin at the French military port of Cherbourg on 5 August 1858, in an attempt by Napoleon III to reassure Britain that his military preparations were directed elsewhere.	not_entailment	1
Who works closely with the definition of the Near East?	As its Near East is not different from the State Department's it does not appear in the table.	not_entailment	1
Which artistic principle was innovated by Brunelleschi?	Greater realism was also achieved through the scientific study of anatomy, championed by artists like Donatello.	not_entailment	1
How many independent labels did the Merlin Network represent?	"""In May 2014, prior to the launch of YouTube's subscription-based Music Key service, the independent music trade organization Worldwide Independent Network alleged that YouTube was using non-negotiable contracts with independent labels that were """"undervalued"""" in comparison to other streaming services, and that YouTube would block all music content from labels who do not reach a deal to be included on the paid service."""	not_entailment	1
The leader in Indian crude oil production at 250,000 barrels per day is what region?	The government of India has given permission to extract 300,000 barrels of crude per day from Barmer region which is now 175,000 barrels per day.	not_entailment	1
Which conquistador from Spain conquered the Aztec Empire?	When the Spanish conquistador Hernán Cortés and his soldiers conquered the Aztec Empire in 1519-1521, they discovered slowly that the Aztecs had another treasure beside silver and gold; they had the tiny cochineal, a parasitic scale insect which lived on cactus plants, which, when dried and crushed, made a magnificent red.	entailment	1
What desert constitutes most of Egypt territory?	The large regions of the Sahara desert, which constitute most of Egypt's territory, are sparsely inhabited.	entailment	1
Who was elected for the Sutton and Devonport constitutency in 2015?	In the Parliament of the United Kingdom, Plymouth is represented by the three constituencies of Plymouth Moor View, Plymouth Sutton and Devonport and South West Devon and within the European Parliament as South West England.	not_entailment	1
What was the final goal of the state economic system?	The ultimate aim was to increase the state revenues without damaging the prosperity of subjects to prevent the emergence of social disorder and to keep the traditional organization of the society intact.	entailment	1
Shorter wavelength diodes provide wavelengths as low as what?	Shorter-wavelength diodes, while substantially more expensive, are commercially available for wavelengths down to 240 nm.	entailment	1
What percentage of the RSFSR was made up of plains?	The area is rich in mineral resources, including petroleum, natural gas, and iron ore.	not_entailment	1
Why does altitudinal migration occur in some tropical birds?	There is evidence that this enables the migrants to obtain more of their preferred foods such as fruits.	entailment	1
How are the human rights in the CAR?	The 2009 Human Rights Report by the United States Department of State noted that human rights in CAR were poor and expressed concerns over numerous government abuses.	entailment	1
What type of orchids used to be pleantiful	Apple orchards were once plentiful, and Somerset is still a major producer of cider.	entailment	1
What did John inherit in England?	John inherited a sophisticated system of administration in England, with a range of royal agents answering to the Royal Household: the Chancery kept written records and communications; the Treasury and the Exchequer dealt with income and expenditure respectively; and various judges were deployed to deliver justice around the kingdom.	entailment	1
What did the studies show there was a lack of understanding of by the population?	Among these problems are the lack of information about food choices, a lack of understanding of nutritional information and its application to individual circumstances, limited or difficult access to healthful foods, and a range of cultural influences and socioeconomic constraints such as low levels of education and high levels of poverty that decrease opportunities for healthful eating and living.	entailment	1
Greece holds what rank among most visited countries in the world?	Greece is a developed country with high standards of living[citation needed] and high Human Development Index.	not_entailment	1
What date was the first movie played in Paris for a paying crowd?	The movie industry was born in Paris when Auguste and Louis Lumière projected the first motion picture for a paying audience at the Grand Café on 28 December 1895.	entailment	1
In what year was the suspension of the death penalty in the United States ended?	Capital punishment was suspended in the United States from 1972 through 1976 primarily as a result of the Supreme Court's decision in Furman v. Georgia.	entailment	1
What system were institutes of technology a part of during the seventies, eighties, and early nineties?	During the 1970s to early 1990s, the term was used to describe state owned and funded technical schools that offered both vocational and higher education.	not_entailment	1
What occurs when a player in association football is shown a red penalty card?	A red penalty card is issued to a player who commits a serious infraction: the player is immediately disqualified from further play and his team must continue with one less player for the game's duration.	entailment	1
When did Creative and Apple come to an agreement over their intellectual property issues?	On August 24, 2006, Apple and Creative announced a broad settlement to end their legal disputes.	entailment	1
On what date in 2013 was it 15.4 degrees Fahrenheit in Kathmandu?	During a 2013 cold front, the winter temperatures of Kathmandu dropped to −4 °C (25 °F), and the lowest temperature was recorded on January 10, 2013, at −9.2 °C (15.4 °F).	entailment	1
What sector provides about a quarter of Southampton's available jobs?	Just over a quarter of the jobs available in the city are in the health and education sector.	entailment	1
What percentage of households use solar hot water systems in Israel and Cyprus?	In the United States, Canada and Australia heating swimming pools is the dominant application of solar hot water with an installed capacity of 18 GWth as of 2005.	not_entailment	1
How large was the biggest find of copper?	Copper is synthesized in massive stars and is present in the Earth's crust at a concentration of about 50 parts per million (ppm), where it occurs as native copper or in minerals such as the copper sulfides chalcopyrite and chalcocite, the copper carbonates azurite and malachite, and the copper(I) oxide mineral cuprite.	not_entailment	1
What regions in the world does this apply in?	"""This has led to widespread problems with antimicrobial and antibiotic resistance, so much as to prompt the World Health Organization to classify antimicrobial resistance as a """"serious threat [that] is no longer a prediction for the future, it is happening right now in every region of the world and has the potential to affect anyone, of any age, in any country""""."""	entailment	1
How long was the state of the Soviet regime unrecognized by other countries?	The state it governed, which did not have an official name, would be unrecognized by neighboring countries for another five months.	entailment	1
What was Captain Byron doing when he visited Tuvalu?	Keith S. Chambers and Doug Munro (1980) identified Niutao as the island that Francisco Mourelle de la Rúa sailed past on 5 May 1781, thus solving what Europeans had called The Mystery of Gran Cocal.	not_entailment	1
Where was the new title of Empress of India proclaimed?	The new title was proclaimed at the Delhi Durbar of 1 January 1877.	entailment	1
What is a major benefit to rabbits having a higher concentration of copper in their diet?	A minimum dietary value for healthy growth in rabbits has been reported to be at least 3 ppm in the diet.	not_entailment	1
Who came up with the Dialect Test?	A nonstandard dialect, like a standard dialect, has a complete vocabulary, grammar, and syntax, but is usually not the beneficiary of institutional support.	not_entailment	1
The Belgian Suite is located at the bottom of which staircase?	The rooms of the suite are linked by narrow corridors, one of them is given extra height and perspective by saucer domes designed by Nash in the style of Soane.	not_entailment	1
Who was responsible for the invention of the seismometer?	Using a water clock, waterwheel and a series of gears, the Court Astronomer Zhang Heng (78–139 AD) was able to mechanically rotate his metal-ringed armillary sphere.	entailment	1
Around when were the first opaque glazes developed?	The first Islamic opaque glazes can be found as blue-painted ware in Basra, dating to around the 8th century.	entailment	1
What game was bundled with the SNS-101?	Like the earlier redesign of the NES (the NES-101 model), the new model was slimmer and lighter than its predecessor, but it lacked S-Video and RGB output, and it was among the last major SNES-related releases in the region.	not_entailment	1
What group that had been to this point neglected was included in this thought?	They sought to create a citizenry (frequently including women) able to speak and write with eloquence and clarity and thus capable of engaging the civic life of their communities and persuading others to virtuous and prudent actions.	entailment	1
Which sport was quickly adopted?	Once these sports reached Bermuda, they were eagerly adopted by Bermudians.	not_entailment	1
In exchange for altering the property to a more beneficial state, what does the landowner gain from the Safe Harbor agreement?	"""The landowner agrees to alter the property to benefit or even attract a listed or proposed species in exchange for assurances that the FWS will permit future """"takes"""" above a pre-determined level."""	entailment	1
At what age could a male common expect to be conscripted into the military?	At the beginning of the Han dynasty, every male commoner aged twenty-three was liable for conscription into the military.	entailment	1
Where were dogs introduced then to help people socialize people?	The practice of using dogs and other animals as a part of therapy dates back to the late 18th century, when animals were introduced into mental institutions to help socialize patients with mental disorders.	entailment	1
Whom did the Nizam ally with in the late 18th century?	In 1769 Hyderabad city became the formal capital of the Nizams.	not_entailment	1
What three regions do some linguists divide Russian into?	"""Some linguists divide the dialects of Russian into two primary regional groupings, """"Northern"""" and """"Southern"""", with Moscow lying on the zone of transition between the two."""	not_entailment	1
The state's economy was largely defined by these two industries.	The state economy was largely defined by ranching and mining.	entailment	1
When did the right to create ordynacja's happen?	One of the most important victories of the magnates was the late 16th century right to create ordynacja's (similar to majorats), which ensured that a family which gained wealth and power could more easily preserve this.	entailment	1
Frontiersmen from the Carolinas moved west into what area that is now known as Tennessee?	Many Carolinian frontiersmen had moved west over the mountains, into the Washington District (later known as Tennessee), but in 1789, following the Revolution, the state was persuaded to relinquish its claim to the western lands.	entailment	1
In what branch can books, other than scripture, be used for the purpose of oath taking?	In most Lodges the oath or obligation is taken on a Volume of Sacred Law, whichever book of divine revelation is appropriate to the religious beliefs of the individual brother (usually the Bible in the Anglo-American tradition).	not_entailment	1
Is the Suez Canal natural?	The Suez Canal is an artificial sea-level waterway in Egypt considered the most important centre of the maritime transport in the Middle East, connecting the Mediterranean Sea and the Red Sea.	entailment	1
What did the repair centers promise?	According to Nintendo, the authorization program was designed to ensure that the machines were properly repaired.	entailment	1
What compression is usually performed with even more specialized techniques?	Compression of human speech is often performed with even more specialized techniques; speech coding, or voice coding, is sometimes distinguished as a separate discipline from audio compression.	entailment	1
In which area are summer temperatures not high enough to release meltwater from glaciers?	Within high altitude and Antarctic environments, the seasonal temperature difference is often not sufficient to release meltwater.	entailment	1
When did Henry II appropriate the estates of the late Earl of Cornwall?	John had spent the conflict travelling alongside his father, and was given widespread possessions across the Angevin empire as part of the Montlouis settlement; from then onwards, most observers regarded John as Henry II's favourite child, although he was the furthest removed in terms of the royal succession.	not_entailment	1
How long was the interval between the visits from the United States Secretary of State officials ?	The impact of the post-election reforms has been observed in numerous areas, including ASEAN's approval of Myanmar's bid for the position of ASEAN chair in 2014; the visit by United States Secretary of State Hillary Clinton in December 2011 for the encouragement of further progress—it was the first visit by a Secretary of State in more than fifty years (Clinton met with the Burmese president and former military commander Thein Sein, as well as opposition leader Aung San Suu Kyi); and the participation of Aung San Suu Kyi's National League for Democracy (NLD) party in the 2012 by-elections, facilitated by the government's abolition of the laws that previously barred the NLD.	entailment	1
What was the most severe form of physical punishment at Eton referred to as?	This was the most severe form of physical punishment at Eton.	not_entailment	1
Which organization filed an accessibility lawsuit?	As a result of a 2008 decision in an accessibility lawsuit filed by the American Council of the Blind, the Bureau of Engraving and Printing is planning to implement a raised tactile feature in the next redesign of each note, except the $1 and the version of the $100 bill already in process.	entailment	1
In which music video did Beyoncé star as Jay Z's girlfriend, creating speculation about their relationship?	"""Beyoncé is believed to have first started a relationship with Jay Z after a collaboration on """"'03 Bonnie & Clyde"""", which appeared on his seventh album"""	entailment	1
By what name is the era in the 3rd millennium around 1500 BC known?	The Bronze Age arrived circa 1500 BC when people in the region were turning copper into bronze, growing rice and domesticating poultry and pigs; they were among the first people in the world to do so.	entailment	1
Where was Time Magazine started?	Time Magazine was started at 141 East 17th Street.	entailment	1
Which countries speak other Slavic languages?	However, younger generations are usually not fluent in it, because Russian is no longer mandatory in the school system.	not_entailment	1
What does Χριστός (Christos) mean?	"""The Greek word Χριστιανός (Christianos), meaning """"follower of Christ"""", comes from Χριστός (Christos), meaning """"anointed one"""", with an adjectival ending borrowed from Latin to denote adhering to, or even belonging to, as in slave ownership."""	entailment	1
What geographic portion of the front did the Sixth US Army Group operate on?	Field Marshal Montgomery insisted priority be given to his 21st Army Group's attack being made in the north, while Generals Bradley (12th U.S. Army Group) and Devers (Sixth U.S. Army Group) insisted they be given priority in the center and south of the front (respectively).	entailment	1
How many hospitals belong to the Medical Center group of organizations?	All 49 member institutions of the Texas Medical Center are non-profit organizations.	not_entailment	1
Together, Bristol, Johnson City, and Kingsport are known by what name?	The third urban area, the Tri-Cities, comprising Bristol, Johnson City, and Kingsport and their environs, is located to the northeast of Knoxville.	entailment	1
What was Virgil Griffith focused on?	Griffith was motivated by the edits from the United States Congress, and wanted to see if others were similarly promoting themselves.	not_entailment	1
What can be a intrinsic component of landscaping?	Indoor lighting is usually accomplished using light fixtures, and is a key part of interior design.	entailment	1
What determines a mammals diet type?	To maintain a high constant body temperature is energy expensive – mammals therefore need a nutritious and plentiful diet.	not_entailment	1
what was built in the 1920's and 1930's	During this period, several Jugendstil houses and office buildings were built, followed by Rietveld who built the Rietveld Schröder House (1924), and Dudok's construction of the city theater (1941).	not_entailment	1
How many metric tons of bananas and copra does Samoa produce each year?	If the rhinoceros beetle in Samoa were eradicated, Samoa could produce in excess of 40,000 metric tons (44,000 short tons) of copra.	not_entailment	1
What is increased in female dogs with neutering?	Neutering reduces problems caused by hypersexuality, especially in male dogs.	not_entailment	1
What is lacking in Protestantism, according to the Roman Catholic Church?	According to Bishop Hilarion (Alfeyev) the Eastern Orthodox Church shares the same view on the subject.	not_entailment	1
What looks at the entire DNA mixture?	Studies of autosomal DNA, which look at the entire DNA mixture, have become increasingly important as the technology develops.	entailment	1
Who led the Estado Novo?	These actions were used to affirm Portugal's status as a transcontinental nation and not as a colonial empire.	not_entailment	1
What football game tradition has since been discontinued?	There are traditions long associated with football games.	not_entailment	1
What are the scriptures on vinaya called?	Vinaya is the specific moral code for monks and nuns.	not_entailment	1
What sort of customers did Selfridges most often cater to?	Selfridge attracted shoppers with educational and scientific exhibits; – in 1909, Louis Blériot's monoplane was exhibited at Selfridges (Blériot was the first to fly over the English Channel), and the first public demonstration of television by John Logie Baird took place in the department store in 1925.	entailment	1
Postmodern music is also know as what?	"""Others have more or less equated postmodern music with the """"contemporary music"""" composed from the late 20th century through to the early 21st century."""	entailment	1
The lower case letters caused a differ in the patter, what did this cause?	Locating the lowercase letters in columns 6 and 7 caused the characters to differ in bit pattern from the upper case by a single bit, which simplified case-insensitive character matching and the construction of keyboards and printers.	entailment	1
When was the 50th anniversary of his death?	The people that gathered there at the tomb were from Bergamo, the province where the late pope came from.	not_entailment	1
How do most animals use the energy of sunlight?	They are either used directly to help the animal grow, or broken down, releasing stored solar energy, and giving the animal the energy required for motion.	not_entailment	1
What are the causes of secretory diarrhea?	Secretory diarrhea means that there is an increase in the active secretion, or there is an inhibition of absorption.	not_entailment	1
In what Orthagraphy does Modern Estonian orthography have its basis?	Modern Estonian orthography is based on the Newer Orthography created by Eduard Ahrens in the second half of the 19th century based on Finnish orthography.	entailment	1
Who was held responsible for the actions of the KPA?	In their southward advance, the KPA purged the Republic of Korea's intelligentsia by killing civil servants and intellectuals.	not_entailment	1
What is an example of an article +stressed forms?	in favour of constructions of article + stressed forms (el meu, etc.), a feature shared with Italian.	entailment	1
What sort of considerations does architectural design take into account?	Documentation produced by architects, typically drawings, plans and technical specifications, defines the structure and/or behavior of a building or other kind of system that is to be or has been constructed.	not_entailment	1
Who founded the Gelug school?	The following 80 years saw the founding of the Gelug school (also known as Yellow Hats) by the disciples of Je Tsongkhapa, and the founding of the important Ganden, Drepung and Sera monasteries near Lhasa.	entailment	1
The Saronic gulf is near what city?	The Greek islands are traditionally grouped into the following clusters:	not_entailment	1
The royal courts sponsored both Buddhism and what?	Various classes of Vajrayana literature developed as a result of royal courts sponsoring both Buddhism and Saivism.	entailment	1
What were the primary contaminants contained in the pollution discharged into the Housatonic River?	Aroclor 1254 and Aroclor 1260, made by Monsanto was the primary contaminant of the pollution.	entailment	1
What institution is accredited by the North Central Association of Colleges and Schools?	Its FAA Academy is accredited by the North Central Association of Colleges and Schools.	not_entailment	1
What do plant roots prevent?	The study of plants is vital because they underpin almost all animal life on Earth by generating a large proportion of the oxygen and food that provide humans and other organisms with aerobic respiration with the chemical energy they need to exist.	not_entailment	1
What writer was known to visit both the Cheshire Cheese and the Prospect of Whitby?	However, Charles Dickens is known to have visited the Cheshire Cheese, the Prospect of Whitby, Ye Olde Cock Tavern and many others.	entailment	1
What is the main lanuage of Bern?	Most of the population (as of 2000[update]) speaks German (104,465 or 81.2%) as their first language, Italian is the second most common (5,062 or 3.9%) and French is the third (4,671 or 3.6%).	entailment	1
For every 100 females age 18 and over, how many males were there?	For every 100 females there were 96.1 males.	not_entailment	1
What is a hypodesecnt rule?	Anthropologists called it an example of a hypodescent rule, meaning that racially mixed persons were assigned the status of the socially subordinate group.	entailment	1
What caused early aircraft carriers to be made up of conversions of ships that were previously cargo ships, cruisers or battlecruisers?	As a result of the Washington Naval Treaty of 1922, which limited the construction of new heavy surface combat ships, most early aircraft carriers were conversions of ships that were laid down (or had served) as different ship types: cargo ships, cruisers, battlecruisers, or battleships.	entailment	1
From which jhana did Buddha gain bodhi?	According to the Mahāsaccakasutta,[note 33] from the fourth jhana the Buddha gained bodhi.	entailment	1
What are three pests pesticides target?	Although pesticides have benefits, some also have drawbacks, such as potential toxicity to humans and other species.	not_entailment	1
How far does the Alps range stretch?	In areas like Chiasso, Switzerland, and Neuschwanstein, Bavaria, the demarcation between the mountain range and the flatlands are clear; in other places such as Geneva, the demarcation is less clear.	not_entailment	1
When was the Taiping rebellion?	The Taiping Rebellion (1850–64) and Dungan Revolt (1862–77) in Central Asia led to the deaths of some 20 million people.	entailment	1
W is set to to be the major stock holder of the business that first rang a bell to begin in the winter of 2014 in Myanmar ?	The Yangon Stock Exchange Joint Venture Co. Ltd will be set up with Myanma Economic Bank sharing 51 percent, Japan's Daiwa Institute of Research Ltd 30.25 percent and Japan Exchange Group 18.75 percent.	entailment	1
In what countries is Protestantism one of the most popular (but not THE most popular) religions?	In other historical Protestant strongholds such as Germany, the Netherlands, Switzerland, Latvia, Estonia and Hungary, it remains one of the most popular religions.	entailment	1
What method did manufacturers use much of the time to compare film speeds?	Still, it remained difficult for manufactures to reliably determine film speeds, often only by comparing with competing products, so that an increasing number of modified semi-Scheiner-based systems started to spread, which no longer followed Scheiner's original procedures and thereby defeated the idea of comparability.	entailment	1
Where was an indoor ceremony held since the outdoor relay was cancelled?	"""The relay was initially supposed to carry the torch around Islamabad, but the entire relay was cancelled due to security concerns regarding """"militant threats or anti-China protests"""", and replaced by an indoors ceremony with the torch carried around the track of Jinnah Stadium."""	entailment	1
What day of the week does DST begin and end in Chile?	For example, mainland Chile observed DST from the second Saturday in October to the second Saturday in March, with transitions at 24:00 local time.	entailment	1
When did the torch arrive in Canberra?	The event was held in Canberra, Australian Capital Territory on April 24, and covered around 16 km of Canberra's central areas, from Reconciliation Place to Commonwealth Park.	entailment	1
What did secondary modern and grammar schools combine to become?	Over that 10-year period many secondary modern schools and grammar schools were amalgamated to form large neighbourhood comprehensives, whilst a number of new schools were built to accommodate a growing school population.	entailment	1
What did the beginning of the 18th century mark the beginning of in Europe?	The 18th century saw the beginning of secularization in Europe, rising to notability in the wake of the French Revolution.	entailment	1
If someone contemplates God forever, what type of knowledge will they obtain?	Thus, contemplation forever produces a mystified, imperfect knowledge of God.	entailment	1
What was less standardized during the Baroque era?	One major difference between Baroque music and the classical era that followed it is that the types of instruments used in ensembles were much less standardized.	entailment	1
When was the Pyrenees Cup play begun?	The latter became the club's first full-time coach in 1917.	not_entailment	1
The Southern Baptist Convention adhered to what as its official position?	Following similar conflicts over modernism, the Southern Baptist Convention adhered to conservative theology as its official position.	entailment	1
Who was President of the Christian Unity Secretariat?	Bea also was strongly involved in the passage of Nostra aetate, which regulates the Church's relations with the Jewish faith and members of other religions.[d]	not_entailment	1
When did the FBI abandon Carnivore?	The Associated Press reported in mid-January 2005 that the FBI essentially abandoned the use of Carnivore in 2001, in favor of commercially available software, such as NarusInsight.	entailment	1
Who were MBE'S?	The members of The Beatles were made MBEs in 1965.	entailment	1
Approximately how many Israeli Jews are born in Israel?	Jews from Europe and the former Soviet Union and their descendants born in Israel, including Ashkenazi Jews, constitute approximately 50% of Jewish Israelis.	not_entailment	1
what countries is the Commission for Environmental Cooperation made up of?	"""The North American Environmental Atlas, produced by the Commission for Environmental Cooperation, a NAFTA agency composed of the geographical agencies of the Mexican, American, and Canadian governments uses the """"Great Plains"""" as an ecoregion synonymous with predominant prairies and grasslands rather than as physiographic region defined by topography."""	entailment	1
What is an example of a political text where the term Bosnian/Croatian/Serbian was used to describe the language?	Croatian linguist Dalibor Brozović advocated the term Serbo-Croatian as late as 1988, claiming that in an analogy with Indo-European, Serbo-Croatian does not only name the two components of the same language, but simply charts the limits of the region in which it is spoken and includes everything between the limits (‘Bosnian’ and ‘Montenegrin’).	not_entailment	1
How many people died in the textile factory riots?	While most of the RCC insisted on executing the riot's two ringleaders, Nasser opposed this.	not_entailment	1
How many bikes are involved in the bike share system?	This includes North America's second-largest bicycle sharing system, EcoBici, launched in 2010, in which registered residents can get bicycles for 45 minutes with a pre-paid subscription of 300 pesos a year.	not_entailment	1
Which Hungarian ruler was killed at the Battle of Varna?	After the tragic death of the young king Vladislaus I of Hungary during the Battle of Varna in 1444 against the Ottomans, the Kingdom was placed in the hands of count John Hunyadi, who became Hungary's regent-governor (1446–1453).	entailment	1
Which Miami causeway has the smallest size?	The northernmost causeway, the Broad Causeway, is the smallest of Miami's six causeways, and connects North Miami with Bal Harbour.	entailment	1
What other parts of East Prussia were transferred after the annexation of Zichenau?	Parts of it were transferred to other regions, e.g. Suwałki to Regierungsbezirk Gumbinnen and Soldau to Regierungsbezirk Allenstein.	entailment	1
In what century had mills such as gristmills and sawmills dominate the Islamic world?	By the 11th century, every province throughout the Islamic world had these industrial mills in operation, from al-Andalus and North Africa to the Middle East and Central Asia.	entailment	1
When did the Uptown district expand?	Centered on Post Oak Boulevard and Westheimer Road, the Uptown District boomed during the 1970s and early 1980s when a collection of mid-rise office buildings, hotels, and retail developments appeared along Interstate 610 west.	entailment	1
What does The Rhone begin as?	The Rhone is second to the Nile as a freshwater source to the Mediterranean Sea; the river begins as glacial meltwater, flows into Lake Geneva, and from there to France where one of its uses is to cool nuclear power plants.	entailment	1
What group gave Paul VI his Papal tiara?	He was the last pope to date to be crowned; his successor Pope John Paul I replaced the Papal Coronation (which Paul had already substantially modified, but which he left mandatory in his 1975 apostolic constitution Romano Pontifici Eligendo) with a Papal Inauguration.	not_entailment	1
What is the east-west waterway near Nanjing?	Nanjing is the intersection of Yangtze River, an east-west water transport artery, and Nanjing–Beijing railway, a south-north land transport artery,	entailment	1
What types of discrimination are common in Nigeria?	According to the US Department of State, the most significant human rights problems are: use of excessive force by security forces; impunity for abuses by security forces; arbitrary arrests; prolonged pretrial detention; judicial corruption and executive influence on the judiciary; rape, torture and other cruel, inhuman or degrading treatment of prisoners, detainees and suspects; harsh and life‑threatening prison and detention centre conditions; human trafficking for the purpose of prostitution and forced labour; societal violence and vigilante killings; child labour, child abuse and child sexual exploitation; female genital mutilation (FGM); domestic violence; discrimination based on sex, ethnicity, region and religion.	entailment	1
How many stages can predation be divided into?	This means that, at each applicable stage, predator and prey species are in an evolutionary arms race to maximize their respective abilities to obtain food or avoid being eaten.	not_entailment	1
How many primary and secondary school students attend school in Richmond?	The city of Richmond operates 28 elementary schools, nine middle schools, and eight high schools, serving a total student population of 24,000 students.	entailment	1
When was the Labout party defeated?	After its defeat in the 1979 general election the Labour Party underwent a period of internal rivalry between the left represented by Tony Benn, and the right represented by Denis Healey.	entailment	1
What is a word that can be used to describe the plant life of southern Europe?	Southern Europe's flora is that of the Mediterranean Region, one of the phytochoria recognized by Armen Takhtajan.	entailment	1
How many active members were there in 1975?	Watch Tower Society literature did not state dogmatically that 1975 would definitely mark the end, but in 1980 the Watch Tower Society admitted its responsibility in building up hope regarding that year.	not_entailment	1
Tanasi is know to have been located and mapped by British traders by which year?	The town was located on a river of the same name (now known as the Little Tennessee River), and appears on maps as early as 1725.	entailment	1
Where did Cædmon live?	Cædmon, the earliest English poet we know by name, served as a lay brother in the monastery at Whitby.	entailment	1
Who developed the ISA?	"""Weinreich's Identity Structure Analysis (ISA), is """"a structural representation of the individual's existential experience, in which the relationships between self and other agents are organised in relatively stable structures over time … with the emphasis on the socio-cultural milieu in which self relates to other agents and institutions"""" (Weinreich and Saunderson, (eds) 2003, p1)."""	entailment	1
How does Switzerland rank worldwide in areas such as quality of life and civil liberties?	Zürich and Geneva have each been ranked among the top cities with the highest quality of life in the world, with the former ranked 2nd globally, according to Mercer.	not_entailment	1
What was the primary problem with early carbon filaments?	Early carbon filaments had a negative temperature coefficient of resistance — as they got hotter, their electrical resistance decreased.	entailment	1
Who made two unsuccessful attempts on Queen Victoria's life in 1842?	On 29 May 1842, Victoria was riding in a carriage along The Mall, London, when John Francis aimed a pistol at her but the gun did not fire; he escaped.	entailment	1
What venue in Miami is notable for hosting outdoor music?	The newest addition to the Miami arts scene is the Adrienne Arsht Center for the Performing Arts, the second-largest performing arts center in the United States after the Lincoln Center in New York City, and is the home of the Florida Grand Opera.	not_entailment	1
What is the main north-south freeway called?	A link between I-95 and I-76, it runs below street level through Center City, connecting to the Ben Franklin Bridge at its eastern end.	not_entailment	1
What incident was the most deadly military accident that occurred on Cyprus?	Current senior officers include Supreme Commander, Cypriot National Guard, Lt. General Stylianos Nasis, and Chief of Staff, Cypriot National Guard: Maj.	not_entailment	1
What proliferated in the last three decades of the 19th century?	By 1898 the American Association for the Advancement of Science was able to report that 48 educational institutions in 13 countries had some curriculum in anthropology.	not_entailment	1
What act did Britain use to implement the use of the Gregorian calendar?	These two reforms were implemented by the Calendar (New Style) Act 1750.	entailment	1
Which British territory received independence in 1961?	Britain's last colony on the American mainland, British Honduras, became a self-governing colony in 1964 and was renamed Belize in 1973, achieving full independence in 1981.	not_entailment	1
Whed did the British and French invade Beijing?	Ratification of the treaty the following year led to resumption of hostilities and in 1860, with Anglo-French forces marching on Beijing, the emperor and his court fled the capital for the imperial hunting lodge at Rehe.	entailment	1
How did the original  Constitution identify its society members ?	According to the second article of the first Greek constitution of 1822, a Greek was defined as any Christian resident of the Kingdom of Greece, a clause removed by 1840.	entailment	1
What did L. Schwabes and O. Wolfs study seem to conlcude?	The researchers suggest that stress experienced during learning distracts people by diverting their attention during the memory encoding process.	entailment	1
What artist performed the theme song for Skyfall?	The English band Radiohead also composed a song for the film, which went unused.	not_entailment	1
Which tariqah no longer exists?	The Shia Sevener tariqah no longer exists.	entailment	1
Which of Northwestern's alumni is notable for becoming The Deputy Prime Minister of Turkey?	Rahm Emanuel, the mayor of Chicago and former White House Chief of Staff, earned a Masters in Speech and Communication in 1985.	not_entailment	1
Where does the safe harbor to use a patented invention for research generally not exist?	There is safe harbor in many jurisdictions to use a patented invention for research.	not_entailment	1
What is the Plover known locally as?	The national bird of Saint Helena is the Saint Helena plover, known locally as the wirebird.	entailment	1
What was the movement called also known as execution of laws?	"""About that time the """"executionist movement"""" (Polish: """"egzekucja praw""""--""""execution of the laws"""") began to take form."""	entailment	1
What year did Bill Clinton lose North Carolina?	However, Republican Mitt Romney ultimately eked out a 2-point win in North Carolina, the only 2012 swing state that Obama lost, and one of only two states (along with Indiana) to flip from Obama in 2008 to the GOP in 2012.	not_entailment	1
How many clubs entered in 2007-08?	In 2005–06 this increased to 674 entrants, in 2006–07 to 687, in 2007–08 to 731 clubs, and for the 2008–09 and 2009–10 competitions it reached 762.	entailment	1
Which characteristic of capital letters made it easy to remember.	Traditionally, the capital letters were stored in a separate case that was located above the case that held the small letters, and the name proved easy to remember since capital letters are taller.	entailment	1
What Italian Prime Minister attended Yale?	Yale has produced alumni distinguished in their respective fields.	not_entailment	1
What is the government structure of the Marshall Islands?	Politically, the Marshall Islands is a presidential republic in free association with the United States, with the US providing defense, subsidies, and access to U.S. based agencies such as the FCC and the USPS.	entailment	1
What do historians and researches argue about concerning the emotional and affectionate activities?	Also, many modern and historic cultures have formal ceremonies expressing long-term commitment between same-sex friends, even though homosexuality itself is taboo within the cultures.	not_entailment	1
When was the Chremonidean War?	In spite of the Ptolemaic monies and fleets backing their endeavors, Athens and Sparta were defeated by Antigonus II during the Chremonidean War (267-61).	entailment	1
What rugby union team is based in Plymouth?	Other sports clubs include Plymouth Albion R.F.C. and the Plymouth Raiders basketball club.	entailment	1
What did religious beliefs depend upon when it came to Plato, Aristotle and Jesus?	A Latin translation of Plato's works was undertaken by Marsilio Ficino.	not_entailment	1
What cities were destroyed by atom bombs?	The Pacific War saw the Allied powers pitted against the Empire of Japan, the latter briefly aided by Thailand and to a much lesser extent by its Axis allies, Germany and Italy.	not_entailment	1
Where do the Lions play?	There are three active major sports venues within the city: Comerica Park (home of the Major League Baseball team Detroit Tigers), Ford Field (home of the NFL's Detroit Lions), and Joe Louis Arena (home of the NHL's Detroit Red Wings).	entailment	1
What is the official name for Guinea-Bissau?	Guinea-Bissau (i/ˈɡɪni bɪˈsaʊ/, GI-nee-bi-SOW), officially the Republic of Guinea-Bissau (Portuguese: República da Guiné-Bissau, pronounced: [ʁeˈpublikɐ dɐ ɡiˈnɛ biˈsaw]), is a country in West Africa.	entailment	1
Name two contributors to Reformed churches.	The word reformatorisch is used as an alternative for evangelisch in German, and is different from English reformed (German: reformiert), which refers to churches shaped by ideas of John Calvin, Huldrych Zwingli and other Reformed theologians.	entailment	1
When did Knorr die?	Since Knorr's death in 1977, the position of president has been occupied by Frederick Franz (1977–1992) and Milton Henschel (1992–2000), both members of the Governing Body, and since 2000 by Don A. Adams, not a member of the Governing Body.	entailment	1
What began the influx of Chinese department stores?	Since the opening policy in 1979, the Chinese department stores also develops swiftly along with the fast-growing economy.	entailment	1
What is available in few cities?	Broadband internet is available in select towns and cities and is provided by the state-run BSNL and by other private companies.	not_entailment	1
What do some people want to do with the people of Tuvalu?	While some commentators have called for the relocation of Tuvalu's population to Australia, New Zealand or Kioa in Fiji, in 2006 Maatia Toafa (Prime Minister from 2004–2006) said his government did not regard rising sea levels as such a threat that the entire population would need to be evacuated.	entailment	1
When did Alfred the Great begin his reign?	In Anglo-Saxon England, King Alfred the Great (r. 871–899) came to an agreement with the Viking invaders in the late 9th century, resulting in Danish settlements in Northumbria, Mercia, and parts of East Anglia.	entailment	1
What did the Japanese government institute?	In the years after World War II, the Japanese government also instituted a series of orthographic reforms.	entailment	1
When did an angel supposedly speak to Bathurst?	Samuel Johnson was so irritated at hearing it continually praised, that he made a parody of it, where the devil appears to a young Whig and predicts that in short time, Whiggism will poison even the paradise of America!	not_entailment	1
When was migration first recorded?	More recently, Johannes Leche began recording dates of arrivals of spring migrants in Finland in 1749, and scientific studies have used techniques including bird ringing and satellite tracking.	not_entailment	1
How many Jewish families are there in Swaziland?	There are 14 Jewish families.	entailment	1
What event led to the return of Estonians back home?	Half the deported perished, and the other half were not allowed to return until the early 1960s (years after Stalin's death).[citation needed]	entailment	1
The scientific paper, What the frog's eye tells the frog's brain was released in what year?	A few years later David Hubel and Torsten Wiesel discovered cells in the primary visual cortex of monkeys that become active when sharp edges move across specific points in the field of view—a discovery for which they won a Nobel Prize.	not_entailment	1
How many satellites were launched since 2007?	A total of 16 satellites were launched during this phase.	entailment	1
In which city did Feynman find himself affixing tire chains?	Mr. Feynman!—because a desire to live in a mild climate had firmly fixed itself in his mind while he was installing tire chains on his car in the middle of a snowstorm in Ithaca.	entailment	1
What was the population of Paris in 2011?	It reached 2.25 million in 2011.	entailment	1
What would believers do when they had a problem?	The deputy would ascertain his verdict, endorse it with his seal and signature and return it to the relevant parties.	not_entailment	1
What were the architectural phenomenologists hoping to expand?	Beginning in the late 1950s and 1960s, architectural phenomenology emerged as an important movement in the early reaction against modernism, with architects like Charles Moore in the USA, Christian Norberg-Schulz in Norway, and Ernesto Nathan Rogers and Vittorio Gregotti in Italy, who collectively popularized an interest in a new contemporary architecture aimed at expanding human experience using historical buildings as models and precedents.	entailment	1
Is there a pplace where lovers of the chicken are able to see some of its best attributes ?	In many countries, national and regional poultry shows are held where enthusiasts exhibit their birds which are judged on certain phenotypical breed traits as specified by their respective breed standards.	entailment	1
When did a Close Encounters DVD come out?	Spielberg then revisited his Close Encounters project and, with financial backing from Columbia Pictures, released Close Encounters: The Special Edition in 1980.	not_entailment	1
How large was the ice chunk that melted and refroze?	According to NASA, the most widespread Antarctic surface melting of the past 30 years occurred in 2005, when an area of ice comparable in size to California briefly melted and refroze; this may have resulted from temperatures rising to as high as 5 °C (41 °F).	entailment	1
Why was Nintendo accused of antitrust behavior?	GameSpy remarked that Nintendo's punishment was particularly weak giving the case's findings, although it has been speculated that the FTC did not want to damage the video game industry in the United States.	not_entailment	1
What is the most simple example of topological groups?	The most basic examples are the reals R under addition, (R ∖ {0}, ·), and similarly with any other topological field such as the complex numbers or p-adic numbers.	entailment	1
Where was the first showing of Spectre held?	Following the announcement of the start of filming, Paramount Pictures brought forward the release of Mission: Impossible – Rogue Nation to avoid competing with Spectre.	not_entailment	1
What is the world's largest solar-thermal power plant project currently under construction?	In developing countries, three World Bank projects for integrated solar thermal/combined-cycle gas-turbine power plants in Egypt, Mexico, and Morocco have been approved.	not_entailment	1
While not illegal, an unholy alliance can be more dangerous to the public than what?	An unholy alliance is a coalition among seemingly antagonistic groups for ad hoc or hidden gain, generally some influential non-governmental group forming ties with political parties, supplying funding in exchange for the favorable treatment.	not_entailment	1
What type of laser diode is used in a DVD player?	The use of red laser diodes became widespread with the commercial success of modern DVD players, which use a 660 nm laser diode technology.	entailment	1
What grain is a staple for residents in the interior of Guinea-Bissau?	Rice is a staple in the diet of residents near the coast and millet a staple in the interior.	entailment	1
What was it about the Renaissance that gave the Dominican Order problems?	At the same time the order found itself face to face with the Renaissance.	not_entailment	1
What is the name of the stadium	Two other buildings were constructed around the Nieuw Galgenwaard stadium (2007).	entailment	1
Which of the entrails was especially important to augury?	The haruspices divined the will of the gods through examination of entrails after sacrifice, particularly the liver.	entailment	1
where does T5 run?	Five new light rail lines are currently in various stages of development.	not_entailment	1
Who manufactures a pedometer accessory for the iPod?	Many accessories have been made for the iPod line.	not_entailment	1
What party members win most state and national legislative elections?	In partisan elections for the Washington State Legislature and United States Congress, nearly all elections are won by Democrats.	entailment	1
Part of the secret agreement between the Germans and the Soviets included a neutral diplomatic approach when?	"""On 24 August a 10-year non-aggression pact was signed with provisions that included: consultation, arbitration if either party disagreed, neutrality if either went to war against a third power, no membership of a group """"which is directly or indirectly aimed at the other""""."""	entailment	1
What event caused the end of Ahom rule in Assam?	They ruled much of Assam from the 13th century until the establishment of British rule in 1838.	entailment	1
When was the Manhattan Neighborhood Network created?	The oldest public-access television channel in the United States is the Manhattan Neighborhood Network, founded in 1971.	entailment	1
Where did the 2013 Open World Taekwondo Challenge Cup take place?	The Somali National Olympic committee has devised a special support program to ensure continued success in future tournaments.	not_entailment	1
How much video can a CD-R contain?	One CD-R disc can hold up to 60 minutes of standard quality SVCD-format video.	entailment	1
What type of policy was the focus of Eisenhower's inaugural address?	His inaugural address, as well, was exclusively devoted to foreign policy and included this same philosophy, as well as a commitment to foreign trade and the United Nations.	entailment	1
How many people visit the lexington Barbecue festival each year?	There are strong regional differences and rivalries over the sauces and methods used in making the barbecue.	not_entailment	1
Who was the harbor named for?	Arriving on his flagship San Diego, Vizcaíno surveyed the harbor and what are now Mission Bay and Point Loma and named the area for the Catholic Saint Didacus, a Spaniard more commonly known as San Diego de Alcalá.	entailment	1
What nation's model gives the power of the high court to the legistlature?	In most nations with constitutions modelled after the Soviet Union, the legislature was given the power of being the court of last resort.	entailment	1
Who was editor of The Sun in the 1980s?	"""As Kelvin MacKenzie, editor of The Sun, told his staff: """"Give me a Sunday for Monday splash on the Royals."""	entailment	1
What shows that there is an inner surface between glass and melt?	Yet there is a nucleation barrier, which implies an interfacial discontinuity (or internal surface) between the glass and the melt.	entailment	1
What program with a direction in its name does the BBC broadcast from Southampton?	From there the BBC broadcasts South Today, the local television news bulletin and BBC Radio Solent.	entailment	1
What is a possible result of handling the bit reservoir?	"""Layer III audio can also use a """"bit reservoir"""", a partially full frame's ability to hold part of the next frame's audio data, allowing temporary changes in effective bitrate, even in a constant bitrate stream."""	not_entailment	1
How long did the Eritrean War for Independence last?	The ensuing Eritrean War for Independence went on for 30 years against successive Ethiopian governments until 1991, when the Eritrean People's Liberation Front (EPLF), a successor of the ELF, defeated the Ethiopian forces in Eritrea and helped a coalition of Ethiopian rebel forces take control of the Ethiopian Capital Addis Ababa.	entailment	1
How many students attend UNAM?	The National Autonomous University of Mexico (UNAM), located in Mexico City, is the largest university on the continent, with more than 300,000 students from all backgrounds.	entailment	1
What's the biggest theatre in Southampton?	The largest theatre in the city is the 2,300 capacity Mayflower Theatre (formerly known as the Gaumont), which, as the largest theatre in Southern England outside London, has hosted West End shows such as Les Misérables, The Rocky Horror Show and Chitty Chitty Bang Bang, as well as regular visits from Welsh National Opera and English National Ballet.	entailment	1
What kind of pain did Phillips endure?	He was reported to have eight surgeries during his Idol run, and had considered quitting the show due to the pain.	not_entailment	1
What is one of the many elements that the structure of a gene consists of?	These include DNA regions that are not transcribed as well as untranslated regions of the RNA.	entailment	1
Where were Ottoman madaris built?	Examples of Ottoman madaris are the ones built by Mehmed the Conqueror.	not_entailment	1
At the time of the novel's setting, what punishment was often received by black males for percieved sexual contact with a white woman?	Any transgressions by black males that merely hinted at sexual contact with white females during the time the novel was set often resulted in a punishment of death for the accused.	entailment	1
Which news organization did Gorbachev talk to about his resignation plans?	While Gorbachev hadn't made any formal plans to leave the scene yet, he did tell CBS News that he would resign as soon as he saw that the CIS was indeed a reality.	entailment	1
During what century did the Seljuk Turks occupy Persia?	The Byzantines also faced a revived Bulgaria, which in the late 12th and 13th centuries spread throughout the Balkans.	not_entailment	1
On what type of transportation system has Seattle begun to focus?	The city has started moving away from the automobile and towards mass transit.	entailment	1
What does Digimon stand for?	"""In many incarnations, Digimon are raised by humans called """"Digidestined"""" or """"Tamers"""", and they team up to defeat evil Digimon and human villains who are trying to destroy the fabric of the Digital world."""	not_entailment	1
What type of animals took longer to reestablish?	Animal life was then dominated by various archosaurian reptiles: dinosaurs, pterosaurs, and aquatic reptiles such as ichthyosaurs, plesiosaurs, and mosasaurs.	not_entailment	1
What is attested as a self-identifier in Iranian languages?	In Iranian languages, the gentilic is attested as a self-identifier included in ancient inscriptions and the literature of Avesta,[a] and remains also in other Iranian ethnic names such as Alans (Ossetic: Ир – Ir) and Iron (Ossetic:	entailment	1
What case is the grammatical object of a verb?	Pavla is in the accusative case, the grammatical object (in this case, the victim) of the verb.	entailment	1
"""What was the purpose of the created of The """"Shell"""" Transport and Trading Company?"""	In 1833, the founder's father, Marcus Samuel, founded an import business to sell seashells to London collectors.	entailment	1
How many bird species have been driven to extinction in Guam?	As many as twelve bird species are believed to have been driven to extinction.	entailment	1
What explorer led the Nimrod Expedition into Antarctica?	An expedition led by Norwegian polar explorer Roald Amundsen from the ship Fram became the first to reach the geographic South Pole on 14 December 1911, using a route from the Bay of Whales and up the Axel Heiberg Glacier.	not_entailment	1
What were 2 former Northwestern basketball players charged and convicted for in 1998?	In 1998, two former Northwestern basketball players were charged and convicted for sports bribery as a result of being paid to shave points in games against three other Big Ten schools during the 1995 season.	entailment	1
When did the RIR begin to host the Capital City 400?	"""oval short-track has become known as the """"Toughest Track in the South"""" and """"The Action Track"""", and features weekly stock car racing on Friday nights."""	not_entailment	1
Who did William IV feel was a suitable husband for Victoria?	William IV, however, disapproved of any match with the Coburgs, and instead favoured the suit of Prince Alexander of the Netherlands, second son of the Prince of Orange.	entailment	1
What did astronomers believe the shape of the Sun to be during this era?	Han-era astronomers adopted a geocentric model of the universe, theorizing that it was shaped like a sphere surrounding the earth in the center.	not_entailment	1
Who was responsible for the lyrics of Avenue X?	A cappella has been used as the sole orchestration for original works of musical theater that have had commercial runs Off-Broadway (theaters in New York City with 99 to 500 seats) only four times.	not_entailment	1
When did Apple reveal it had achieved its highest quarterly earnings to date?	42% of Apple's revenue for the First fiscal quarter of 2008 came from iPod sales, followed by 21% from notebook sales and 16% from desktop sales.	not_entailment	1
What architectural style does the Throgs Neck Bridge reflect?	The Queensboro Bridge is an important piece of cantilever architecture.	not_entailment	1
Who built the first induction motor?	Although Westinghouse achieved its first practical induction motor in 1892 and developed a line of polyphase 60 hertz induction motors in 1893, these early Westinghouse motors were two-phase motors with wound rotors until B. G. Lamme developed a rotating bar winding rotor.	not_entailment	1
What was brought forth by religion in Rome?	Some public rituals could be conducted only by women, and women formed what is perhaps Rome's most famous priesthood, the state-supported Vestals, who tended Rome's sacred hearth for centuries, until disbanded under Christian domination.	not_entailment	1
When did war with France break out?	Civil war broke out shortly afterwards, with the barons aided by Louis of France.	not_entailment	1
Adolescent cultural differences are especially visible in which type of autonomy?	Behavioral autonomy encompasses an adolescent's developing ability to regulate his or her own behavior, to act on personal decisions, and to self-govern.	entailment	1
Newborns can acquire antibodies from the mother through what means?	Some IgA is provided by breast milk.	entailment	1
By what name is the first standardized version of the Quran known?	These codices had differences that motivated the Caliph Uthman to establish a standard version now known as Uthman's codex, which is generally considered the archetype of the Quran known today.	entailment	1
Regardless of beliefs, Christians all agree that Jesus has a unique what?	"""However, """"Whatever else they might disagree about, Christians are at least united in believing that Jesus has a unique significance."""	entailment	1
Who led the unification of Germany in 1871?	The Thuringian duchies which became part of the German Empire in 1871 during the Prussian-led unification of Germany were Saxe-Weimar-Eisenach, Saxe-Meiningen, Saxe-Altenburg, Saxe-Coburg-Gotha, Schwarzburg-Sondershausen, Schwarzburg-Rudolstadt and the two principalities of Reuss Elder Line and Reuss Younger Line.	entailment	1
Tower controllers use what to locate an aircraft's position in three-dimensional space?	Aircraft which are only passing through the airspace must also contact Tower Control in order to be sure that they remain clear of other traffic.	not_entailment	1
Growth of solar water heating development has averaged how much per year since 1999	Development in the solar water heating sector progressed steadily throughout the 1990s and growth rates have averaged 20% per year since 1999.	entailment	1
What agency pioneered DNA testing?	The FBI Laboratory helped develop DNA testing, continuing its pioneering role in identification that began with its fingerprinting system in 1924.	entailment	1
By tradition, when a Sephardic or Mizrahi woman marries into an Orthodox or Haredi Ashkenazi Jewish family she raises her children to be which type of Jew?	By tradition, a Sephardic or Mizrahi woman who marries into an Orthodox or Haredi Ashkenazi Jewish family raises her children to be Ashkenazi Jews; conversely an Ashkenazi woman who marries a Sephardi or Mizrahi man is expected to take on Sephardic practice and the children inherit a Sephardic identity, though in practice many families compromise.	entailment	1
What is the government called in the three free states of Bavaria, Saxony, and Thuringia?	In the three free states of Bavaria, Saxony, and Thuringia the government is referred to as the State Government (Staatsregierung), and in the other ten states the term Land Government (Landesregierung) is used.	entailment	1
What festival is held in October in Newcastle?	The SAMA Festival, an East Asian cultural festival is also held in early October.	not_entailment	1
Since when have Amalgams been used?	Amalgams have been used since 200 BC in China for plating objects with precious metals, called gilding, such as armor and mirrors.	entailment	1
Which company produced the Aroctor 1254 and Aroctor 1260?	About 50% of all the PCBs currently in the river are estimated to be retained in the sediment behind Woods Pond dam.	not_entailment	1
Why were ports better targets?	X- and Y-Gerät beams were placed over false targets and switched only at the last minute.	not_entailment	1
What is pantheism?	In atheism, God is not believed to exist, while God is deemed unknown or unknowable within the context of agnosticism.	not_entailment	1
What is the name of Everton's official supporters club?	Within the city of Liverpool support for Everton and city rivals Liverpool is not determined by geographical basis with supporters mixed across the city.	not_entailment	1
What risky maneuver did Sir Colin Campbell have the 93rd Highlanders form?	Rather than 'form square', the traditional method of repelling cavalry, Campbell took the risky decision to have his Highlanders form a single line, two men deep.	entailment	1
When did the ITU announce that it had embraced micro-USB as the Universal Charging Solution?	"""In addition, on 22 October 2009 the International Telecommunication Union (ITU) has also announced that it had embraced micro-USB as the Universal Charging Solution its """"energy-efficient one-charger-fits-all new mobile phone solution,"""" and added: """"Based on the Micro-USB interface, UCS chargers also include a 4-star or higher efficiency rating—​​up to three times more energy-efficient than an unrated charger."""""""	entailment	1
What breed was so prolific it became a prototype of hound?	"""It is believed this """"dog"""" type was so common, it eventually became the prototype of the category """"hound""""."""	not_entailment	1
What is the second question to ask in order to define the two classes?	"""The basic proposition of these two categories pertains to the nature of reality, and the primary distinction between them is the way they answer two fundamental questions: """"what does reality consist of?"""""""	not_entailment	1
When did the Rus return to Byzatine seeking revenge?	In 944 the Rus' force advanced again on the Greeks, by land and sea, and a Byzantine force from Cherson responded.	entailment	1
With whom did Hayek more frequently converse?	In his unpublished autobiographical notes, Hayek recalled a division between him and his younger brothers who were only few years younger than him, but he believed that they were somehow of a different generation.	not_entailment	1
When was the Capital building completed?	A permanent home for the new government, the Virginia State Capitol building, was designed by Thomas Jefferson with the assistance of Charles-Louis Clérisseau, and was completed in 1788.	entailment	1
Who discovered this and where did they come from?	The development of this fertile soil allowed agriculture and silviculture in the previously hostile environment; meaning that large portions of the Amazon rainforest are probably the result of centuries of human management, rather than naturally occurring as has previously been supposed.	not_entailment	1
What deity does the 12th century mosaic in the Hagia Sophia depict?	The imperial mausoleum of the Komnenos dynasty, the Pantokrator Monastery was certainly decorated with great mosaics but these were later destroyed.	not_entailment	1
What is different about a true predator?	Whereas other types of predator all harm their prey in some way, this form kills them.	entailment	1
What actor featured in Winchester '73?	When one of those films, Winchester '73, proved to be a hit, the arrangement would become the rule for many future productions at Universal, and eventually at other studios as well.	not_entailment	1
What law prohibited birth control?	The history of the development of oral contraceptives is thus closely tied to the birth control movement and the efforts of activists Margaret Sanger, Mary Dennett, and Emma Goldman.	not_entailment	1
Who announced on August 22nd they were leaving the Cubs prematurely?	On August 22, Lou Piniella, who had already announced his retirement at the end of the season, announced that he would leave the Cubs prematurely to take care of his sick mother.	entailment	1
What Somali group is affiliated with al-Qaeda?	"""A Somali-based al-Qaida affiliated group, the Al-Shabaab, has confirmed the death of """"sheik commander"""" Saleh Ali Saleh Nabhan along with an unspecified number of militants."""	entailment	1
Where were slaves shipped to from West Africa?	"""Later American English spellings, neger and neggar, prevailed in a northern colony, New York under the Dutch, and in metropolitan Philadelphia's Moravian and Pennsylvania Dutch communities; the African Burial Ground in New York City originally was known by the Dutch name """"Begraafplaats van de Neger"""""""	not_entailment	1
What is the Naval Air Station used for?	The principal installation, Kindley Air Force Base on the eastern coast, was transferred to the US Navy in 1970 and redesignated Naval Air Station Bermuda.	not_entailment	1
When was 'Bonfire of the Vanities' published?	By contrast, Tom Wolfe's Bonfire of the Vanities (1987) portrays a wealthy, white protagonist, Sherman McCoy, getting lost off the Major Deegan Expressway in the South Bronx and having an altercation with locals.	entailment	1
When was the Treaty of Kyakhta written?	In exchange for territory and trading rights, the Qing would have a free hand dealing with the situation in Mongolia.	not_entailment	1
What kind of hardware support does Dell provide?	"""In addition, the company provides protection services, advisory services, multivendor hardware support, """"how-to"""" support for software applications, collaborative support with many third-party vendors, and online parts and labor dispatching for customers who diagnose and troubleshoot their hardware."""	entailment	1
Food with an emphasis on seafood, salt, and dairy is an exaple of what?	Irish Americans are a major influence on Boston's politics and religious institutions.	not_entailment	1
In what current country is Trier located?	Glass remained a luxury material, and the disasters that overtook Late Bronze Age civilizations seem to have brought glass-making to a halt.	not_entailment	1
What is the sister station to WBZ-TV?	The city is served by stations representing every major American network, including WBZ-TV and its sister station WSBK-TV (the former a CBS O&O, the latter an MyNetwork TV affiliate), WCVB-TV (ABC),	entailment	1
Where are chaffinches Fringilla coelebs from?	Within a population, it is common for different ages and/or sexes to have different patterns of timing and distance.	not_entailment	1
Who was the creator of antibiotic?	In 1910, Paul Ehrlich developed the first antibiotic, by changing dyes that selectively stained Treponema pallidum — the spirochaete that causes syphilis — into compounds that selectively killed the pathogen.	entailment	1
What cannot launch using a ski-jump due to their high loaded weight?	The disadvantage of the ski-jump is the penalty it exacts on aircraft size, payload, and fuel load (and thus range); heavily laden aircraft can not launch using a ski-jump because their high loaded weight requires either a longer takeoff roll than is possible on a carrier deck, or assistance from a catapult or JATO rocket.	entailment	1
In what year was an England football match aired only via the internet for the first time?	This one-off event was the first time an England game had been screened in such a way.	not_entailment	1
What was Queen Victoria called in Ireland during the Great Famine?	In the next four years over a million Irish people died and another million emigrated in what became known as the Great Famine.	not_entailment	1
What is the effective f-number proportional to?	The effective f-number is proportional to the ratio between the lens focal length and aperture diameter, the diameter itself being proportional to the square root of the aperture area.	entailment	1
What was believed would happen if the Chinese entered the conflict?	"""He further concluded that, although half of those forces might cross south, """"if the Chinese tried to get down to Pyongyang, there would be the greatest slaughter"""" without air force protection."""	entailment	1
Who implemented reforms to reduce the Fujiwara's influence on government?	The Fujiwara controlled the throne until the reign of Emperor Go-Sanjō (1068-1073), the first emperor not born of a Fujiwara mother since the ninth century.	entailment	1
Why did the population decline after this time?	This has slowed the city's 40-year population decline after it lost nearly one-quarter of its population.	not_entailment	1
What is the second busiest airport in the New York metro area?	The three busiest airports in the New York metropolitan area include John F. Kennedy International Airport, Newark Liberty International Airport, and LaGuardia Airport; 109 million travelers used these three airports in 2012, and the city's airspace is the busiest in the nation.	entailment	1
The first woman to go into space was from which country?	The USSR didn't again open its cosmonaut corps to women until 1980, two years after the United States opened its astronaut corps to women.	entailment	1
Who did the Tories oppose?	They acted as a united, though unavailing, opposition to Whig corruption and scandals.	not_entailment	1
Where is the doll Pierre Jaquet-Droz built today?	In the 1770s Pierre Jaquet-Droz, a Swiss watchmaker, built a mechanical doll (automata) that could write holding a quill pen.	not_entailment	1
Who was a major figure in the skeptical philosophical and empiricist traditions of philosophy?	Much of what is incorporated in the scientific method (the nature of knowledge, evidence, experience, and causation) and some modern attitudes towards the relationship between science and religion were developed by his protégés David Hume and Adam Smith.	entailment	1
What notable feature of the Red Lion reflects its parliamentary connection?	The pub is equipped with a Division bell that summons MPs back to the chamber when they are required to take part in a vote.	entailment	1
Antagonistic or antipathetic symbiosis are alternate names for what?	A parasitic relationship is one in which one member of the association benefits while the other is harmed.	entailment	1
What is the maximum percentage of seats a single party can control?	Even though proportionality is confined to the proportional seats to prevent a part from being overrepresented, several restrictions apply in the assignation of the seats; namely, that no party can have more than 63% of all seats, both uninominal and plurinominal.	entailment	1
What term is used to describe what knots can do to affect the finish of things made from wood even when they've been painted?	A knot primer paint or solution, correctly applied during preparation, may do much to reduce this problem but it is difficult to control completely, especially when using mass-produced kiln-dried timber stocks.	not_entailment	1
When was the Battle of the Styles contested?	After about 1840, Georgian conventions were slowly abandoned as a number of revival styles, including Gothic Revival, that had originated in the Georgian period, developed and contested in Victorian architecture, and in the case of Gothic became better researched, and closer to their originals.	not_entailment	1
What seperates Tajikistan and Pakistan?	Pakistan lies to the south, separated by the narrow Wakhan Corridor.	entailment	1
Why has Palermo's population declined from 2001 to 2010?	In the ten years between 2001 and 2010, the population of Palermo declined by 4.5%, while the population of Italy, as a whole, grew by 6.0%.	not_entailment	1
What killed 10 million people in India?	During the British Raj, famines in India, often attributed to failed government policies, were some of the worst ever recorded, including the Great Famine of 1876–78 in which 6.1 million to 10.3 million people died and the Indian famine of 1899–1900 in which 1.25 to 10 million people died.	not_entailment	1
What is the heat generated from a Concentrating Solar Power system used for?	In all of these systems a working fluid is heated by the concentrated sunlight, and is then used for power generation or energy storage.	not_entailment	1
Who operated the automatic beam system?	The single approach beam along which the bomber tracked was monitored by a ground controller.	not_entailment	1
Who decided if a student earned a law degree in undergraduate madaris?	"""In contrast to the medieval doctorate which was granted by the collective authority of the faculty, the Islamic degree was not granted by the teacher to the pupil based on any formal criteria, but remained a """"personal matter, the sole prerogative of the person bestowing it; no one could force him to give one""""."""	entailment	1
In what year were Machine-room-less elevators first allowed?	Machine-room-less elevators have been available commercially since the mid 1990s, however cost and overall size prevented their adoption to the residential elevator market until around 2010.	not_entailment	1
What three names did Portugal become known as after Vimara Peres was knighted?	After annexing the County of Portugal into one of the several counties that made up the Kingdom of Asturias, King Alfonso III of Asturias knighted Vimara Peres, in 868 AD, as the First Count of Portus Cale (Portugal).	not_entailment	1
What speed of film is the Ilford Delta 3200?	For example, the Ilford product is actually an ISO 1000 film, according to its data sheet.	entailment	1
The Imperial War Cabinet was created by which British Prime Minister?	The important contribution of the Dominions to the war effort was recognised in 1917 by the British Prime Minister David Lloyd George when he invited each of the Dominion Prime Ministers to join an Imperial War Cabinet to co-ordinate imperial policy.	not_entailment	1
Which middle eastern city did the papermaking process to Europe from?	Its knowledge and uses spread from China through the Middle East to medieval Europe in the 13th century, where the first water powered paper mills were built.	not_entailment	1
When is the Korean dog recipe usually eaten?	The most popular Korean dog dish is gaejang-guk (also called bosintang), a spicy stew meant to balance the body's heat during the summer months; followers of the custom claim this is done to ensure good health by balancing one's gi, or vital energy of the body.	entailment	1
"""Who did Allmusic refer to as """"one of the most successful pop and adult contemporary singers of the '80s and beyond""""?"""	Mainstream AC itself has evolved in a similar fashion over the years; traditional AC artists like Barbra Streisand, the Carpenters, Dionne Warwick, Barry Manilow, John Denver, and Olivia Newton-John found it harder to have major Top 40 hits as the 1980s wore on, and due to the influence of MTV, artists who were staples of the Contemporary Hit Radio format, such as Richard Marx, Michael Jackson, Bonnie Tyler, George Michael, Phil Collins, and Laura Branigan began crossing over to the AC charts with greater frequency.	entailment	1
What is Neptune's atmosphere primarily composed of?	"""However, its interior, like that of Uranus, is primarily composed of ices and rock, and hence Uranus and Neptune are normally considered """"ice giants"""" to emphasise this distinction."""	not_entailment	1
How many nominations has American Idol received for Outstanding Reality Competition Program?	For A Variety, Music Or Comedy Series in 2009, and the show won a Creative Arts Emmys each in 2007 and 2008, three in 2009, and two in 2011, as well as a Governor's Award in 2007 for its Idol Gives Back edition.	entailment	1
What is the Tokugawa period also known as?	None, however, proved compelling enough to seriously challenge the established order until the arrival of foreign powers.	not_entailment	1
How was the Antarctic Peninsula formed?	The Antarctic Peninsula was formed by uplift and metamorphism of sea bed sediments during the late Paleozoic and the early Mesozoic eras.	entailment	1
by 1647 how many factories did the company have?	By 1647, the company had 23 factories, each under the command of a factor or master merchant and governor if so chosen, and 90 employees in India.	entailment	1
What century in France's history included the French École polytechnique that influenced education systems in other countries?	Higher education systems, that are influenced by the French education system set at the end of the 18th century, use a terminology derived by reference to the French École polytechnique.	entailment	1
What was the response to the idea of identifying people as biracial or multiracial?	In the 1980s, parents of mixed-race children began to organize and lobby for the addition of a more inclusive term of racial designation that would reflect the heritage of their children.	not_entailment	1
Why does Friedrinch Netzsche believe human rights exist?	In his Genealogy of Morals, he argues that human rights exist as a means for the weak to collectively constrain the strong.	entailment	1
Schwarzenegger's role in Stay Hungry led to a Golden Globe win in what category?	Schwarzenegger wanted to move from bodybuilding into acting, finally achieving it when he was chosen to play the role of Hercules in 1970's Hercules in New York.	not_entailment	1
What motivation is opportunity-based entrepreneurship driven by?	However, most of it is often based on necessity rather than opportunity.	not_entailment	1
What do ctenophores have that no other animals have?	Ctenophores form an animal phylum that is more complex than sponges, about as complex as cnidarians (jellyfish, sea anemones, etc.), and less complex than bilaterians (which include almost all other animals).	not_entailment	1
What is the biggest ABC subchannel affiliate by the size of markets?	The E. W. Scripps Company is the largest operator of ABC stations in terms of overall market reach, owning 15 ABC-affiliated stations (including affiliates in larger markets such as Cleveland, Phoenix, Detroit and Denver), and through its ownership of Phoenix affiliate KNXV, Las Vegas affiliate KTNV-TV and Tucson affiliate KGUN-TV, the only provider of ABC programming for the majority of Arizona (outside of the Yuma-El Centro market) and Southern Nevada.	not_entailment	1
What is another name for the Yosemite Freeway?	State Route 41	entailment	1
What country was under the control of Norman barons?	These Normans began a long period of slow conquest during which almost all of Wales was at some point subject to Norman interference.	entailment	1
What is another term for shortening the admission event?	"""However, as one and the same valve usually controls both steam flows, a short cutoff at admission adversely affects the exhaust and compression periods which should ideally always be kept fairly constant; if the exhaust event is too brief, the totality of the exhaust steam cannot evacuate the cylinder, choking it and giving excessive compression (""""kick back"""").[citation needed]"""	not_entailment	1
What responsibilities were pharmacy technicians formerly limited to?	Where it was once the case that pharmacists stayed within the dispensary compounding/dispensing medications, there has been an increasing trend towards the use of trained pharmacy technicians while the pharmacist spends more time communicating with patients.	entailment	1
Where does southern California's megalopolis standard in terms of population nationwide?	It is the third most populated megalopolis in the United States, after the Great Lakes Megalopolis and the Northeastern megalopolis.	entailment	1
In what city is WBT-FM located?	In North Carolina, WBT (1110 AM) will carry the game, with Mick Mixon on play-by-play and Eugene Robinson and Jim Szoke on color commentary.	not_entailment	1
What lead to the UK to subscribe to the agreement on Social Policy?	The UK subsequently adopted the main legislation previously agreed under the Agreement on Social Policy, the 1994 Works Council Directive, which required workforce consultation in businesses, and the 1996 Parental Leave Directive.	not_entailment	1
By justification certain racial and geographical theories, Europe thought of itself as what?	Geographical theories such as environmental determinism also suggested that tropical environments created uncivilized people in need of European guidance.	not_entailment	1
What are presented to parliament in addition to the bill itself?	Stage 1 is the first, or introductory stage of the bill, where the minister or member in charge of the bill will formally introduce it to Parliament together with its accompanying documents –	entailment	1
What did Herr Gott, dich loben wir become known as ?	"""He paraphrased the Te Deum as """"Herr Gott, dich loben wir"""" with a simplified form of the melody."""	not_entailment	1
What was the Brazilian French colony called?	A group of Huguenots was part of the French colonisers who arrived in Brazil in 1555 to found France Antarctique.	entailment	1
What kind of water body is rumored to be obscuring Genghis Khan's burial site?	Folklore says that a river was diverted over his grave to make it impossible to find (the same manner of burial as the Sumerian King Gilgamesh of Uruk and Atilla the Hun).	entailment	1
What is the animal that the Rhine's islands are named after?	"""In the local Alemannic dialect, the singular is pronounced """"Isel"""" and this is also the local pronunciation of Esel (""""Donkey"""")."""	entailment	1
What production did the agricultural policy favor over industrial and cash crops?	Mao’s self-reliance policy and the reduction in maritime trade cut off the lifelines of the port cities of Ningbo and Wenzhou.	not_entailment	1
Where did France win a war in the 1950's	France fought and lost a bitter war in Vietnam in the 1950s.	not_entailment	1
"""What provided for the creation of new orders known as """"provisional elder?"""""""	At the 1996 General Conference the ordination order of transitional deacon was abolished.	entailment	1
What was used to create a new electromagnetic theory to reconcile the troubles with electromagnetic theory as it used to stand?	However, attempting to reconcile electromagnetic theory with two observations, the photoelectric effect, and the nonexistence of the ultraviolet catastrophe, proved troublesome.	not_entailment	1
What has successfully dealt with ozone depletion?	The IPCC process on climate change and its efficiency and success has been compared with dealings with other environmental challenges (compare Ozone depletion and global warming).	not_entailment	1
What kind of bureaucracy did the Normans institute?	Institutionally, the Normans combined the administrative machinery of the Byzantines, Arabs, and Lombards with their own conceptions of feudal law and order to forge a unique government.	not_entailment	1
Who was responsible for the preliminary archaeological research at Ologesailie and Hyrax Hill?	Later work at the former site was undertaken by Glynn Isaac.	not_entailment	1
In what country can most of the Amazon rainforest be found?	Forêt amazonienne; Dutch: Amazoneregenwoud), also known in English as Amazonia or the Amazon Jungle, is a moist broadleaf forest that covers most of the Amazon basin of South America.	not_entailment	1
What factor may make a teacher's role vary?	Teachers may provide instruction in literacy and numeracy, craftsmanship or vocational training, the arts, religion, civics, community roles, or life skills.	not_entailment	1
Which country does the Rhine encounter it's main tributaries?	It is here that the Rhine encounters some more of its main tributaries, such as the Neckar, the Main and, later, the Moselle, which contributes an average discharge of more than 300 m3/s (11,000 cu ft/s).	not_entailment	1
In considering Turing machines and alternate variables, what measurement left unaffected by conversion between machine models?	Perhaps surprisingly, each of these models can be converted to another without providing any extra computational power.	entailment	1
How much resources were French placing in North America?	William Pitt came to power and significantly increased British military resources in the colonies at a time when France was unwilling to risk large convoys to aid the limited forces it had in New France.	entailment	1
When a commission reached no decision, what happened?	Frontiers from between Nova Scotia and Acadia in the north, to the Ohio Country in the south, were claimed by both sides.	entailment	1
What trend increases the organic composition of capital over the long term?	In Marxian analysis, capitalist firms increasingly substitute capital equipment for labor inputs (workers) under competitive pressure to reduce costs and maximize profits.	entailment	1
In what year did the Master reincarnate into a female body?	"""As of the 2014 episode """"Dark Water,"""" it was revealed that the Master had become a female incarnation or """"Time Lady,"""" going by the name of """"Missy"""" (short for Mistress, the feminine equivalent of """"Master"""")."""	entailment	1
Why was ABC forced to sell its interests in international networks in the 70s?	As a result, ABC was forced to sell all of its interests in international networks, mainly in Japan and Latin America, in the 1970s.	not_entailment	1
What has the United Nations designed ISIL?	"""The United Nations has held ISIL responsible for human rights abuses and war crimes, and Amnesty International has reported ethnic cleansing by the group on a """"historic scale""""."""	not_entailment	1
What does ctenophore use to capture prey?	Ctenophores are distinguished from all other animals by having colloblasts, which are sticky and adhere to prey, although a few ctenophore species lack them.	entailment	1
What are the secondary sources of primary law?	The three sources of European Union law are primary law, secondary law and supplementary law.	not_entailment	1
The US abolished slavery without giving what to slave owners?	The United States abolished slavery without compensation to slaveholders or reparations to freedmen.	entailment	1
Why do some countries display numbers in chunks of two to four numbers?	This may be reflected in some countries in the tendency to display telephone numbers as several chunks of two to four numbers.	not_entailment	1
How far was the relay route in kilometers in the Middle East?	The relay covered 20 km.	entailment	1
do domestic and wild geese have the same apperearance ?	Domestic geese are much larger than their wild counterparts and tend to have thick necks, an upright posture, and large bodies with broad rear ends.	entailment	1
At which college did Feyman turn down a job?	His work during this period, which used equations of rotation to express various spinning speeds, proved important to his Nobel Prize–winning work, yet because he felt burned out and had turned his attention to less immediately practical problems, he was surprised by the offers of professorships from other renowned universities.	not_entailment	1
What was Kerry's paternal grandfather's career?	"""Kerry's paternal grandparents, shoe businessman Frederick A. """"Fred"""" Kerry and musician Ida Lowe, were immigrants from the Austro-Hungarian Empire."""	entailment	1
What precious metals and minerals have yet to be utilized in the Republic of the Congo?	The Republic of the Congo also has large untapped base metal, gold, iron and phosphate deposits.	entailment	1
What tribes inhibited the area that now constitutes Himachal Pradesh?	Tribes such as the Koilis, Halis, Dagis, Dhaugris, Dasa, Khasas, Kinnars, and Kirats inhabited the region from the prehistoric era.	entailment	1
What university did Peterson attend?	His birthday on March 14 is celebrated in Estonia as the Mother Tongue Day.	not_entailment	1
What is a current LZ based coding scheme that does well?	For most LZ methods, this table is generated dynamically from earlier data in the input.	not_entailment	1
How many people did Carlton have per km2 between 2012 and 2013?	According to the Australian Bureau of Statistics as of June 2013, inner city Melbourne had the highest population density with 12,400 people per km2.	not_entailment	1
Before which military campaign did Chagatai publicly dispute Jochi's paternity?	In The Secret History of the Mongols, just before the invasion of the Khwarezmid Empire by Genghis Khan, Chagatai declared before his father and brothers that he would never accept Jochi as Genghis Khan's successor.	entailment	1
In what year did Tesla graduate from the Higher Real Gymnasium?	In 1870, Tesla moved to Karlovac, to attend school at the Higher Real Gymnasium, where he was profoundly influenced by a math teacher Martin Sekulić.:32	not_entailment	1
The earliest items in the jewelry collection come from which ancient civilization?	Major bequests include Reverend Chauncy Hare Townshend's collection of 154 gems bequeathed in 1869, Lady Cory's 1951 gift of major diamond jewellery from the 18th and 19th centuries, and jewellery scholar Dame Joan Evans' 1977 gift of more than 800 jewels dating from the Middle Ages to the early 19th century.	not_entailment	1
Inequality in the presence of credit market imperfections has what kind of effect on human capital formation?	He showed that, in accordance with the credit market imperfection approach, inequality is associated with lower level of human capital formation (education, experience, and apprenticeship) and higher level of fertility, and thereby lower levels of growth.	not_entailment	1
In what part of the United States did many students migrate to Christian academies during the desegregation period?	"""In many parts of the United States, after the 1954 decision in the landmark court case Brown v. Board of Education of Topeka that demanded United States schools desegregate """"with all deliberate speed"""", local families organized a wave of private """"Christian academies""""."""	not_entailment	1
Who handled pre-game coverage on Westwood One?	Westwood One will carry the game throughout North America, with Kevin Harlan as play-by-play announcer, Boomer Esiason and Dan Fouts as color analysts, and James Lofton and Mark Malone as sideline reporters.	not_entailment	1
How far from state house in downtown Boston is Harvard Yard?	west-northwest of the State House in downtown Boston, and extends into the surrounding Harvard Square neighborhood.	not_entailment	1
What has been characterized as Arminian theology with an emphasis on the work of the Holy Spirit?	Wesleyan theology stands at a unique cross-roads between evangelical and sacramental, between liturgical and charismatic, and between Anglo-Catholic and Reformed theology and practice.	entailment	1
How do socialists think the means of production should be owned?	Socialists attribute the vast disparities in wealth to the private ownership of the means of production by a class of owners, creating a situation where a small portion of the population lives off unearned property income by virtue of ownership titles in capital equipment, financial assets and corporate stock.	not_entailment	1
what is Internet2	In October, 2007, Internet2 officially retired Abilene and now refers to its new, higher capacity network as the Internet2 Network.	not_entailment	1
In a type III secretion system, proteins are transported to the host cell in order to do what?	Alternatively, using a type III secretion system, they may insert a hollow tube into the host cell, providing a direct route for proteins to move from the pathogen to the host.	not_entailment	1
Of what form are Sophie Germain primes?	Prime numbers of this form are known as factorial primes.	not_entailment	1
What is the gender income inequality in Bahrain?	The income gap in other countries ranges from 53% in Botswana to -40% in Bahrain.	entailment	1
What dilemma is a good example of moral civil disobedience?	"""The Fully Informed Jury Association's publication """"A Primer for Prospective Jurors"""" notes, """"Think of the dilemma faced by German citizens when Hitler's secret police demanded to know if they were hiding a Jew in their house."""""""	entailment	1
What did Tymnet connect	Tymnet was also connected to dozens of other public networks in the U.S. and internationally via X.25/X.75 gateways.	not_entailment	1
Who besides the british colonized Africa?	"""He states that maps """"contributed to empire by promoting, assisting, and legitimizing the extension of French and British power into West Africa""""."""	entailment	1
What is the most important item for civil disobedience to follow through?	The key point is that the spirit of protest should be maintained all the way, whether it is done by remaining in jail, or by evading it.	entailment	1
Which sized cars were the least demanded cars in the crisis?	The crisis reduced the demand for large cars.	entailment	1
Where does the hunter-gathering lifestyle persist, though in decline?	Hunter-gathering lifestyles remained prevalent in some parts of the New World, Sub-Saharan Africa, and Siberia, as well as all of Australia, until the European Age of Discovery.	not_entailment	1
Louis' Lunch is popular for serving what?	A second New Haven gastronomical claim to fame is Louis' Lunch, which is located in a small brick building on Crown Street and has been serving fast food since 1895.	not_entailment	1
How are people evaluated in Brazil?	In Brazil, people are classified by appearance, not heredity.	not_entailment	1
Ultimately what started the Social War?	The third and final uprising was the most serious, involving ultimately between 120,000 and 150,000 slaves under the command of the gladiator Spartacus.	not_entailment	1
What does the first truth cover?	"""Dukkha is commonly translated as """"suffering"""", """"anxiety"""", """"unsatisfactoriness"""", """"unease"""", etc., and it is said to have the following three aspects:"""	entailment	1
Zhongshan Road and Hanzhong cross each other in what area of Nanjing?	The two artery roads in Nanjing are Zhongshan Road and Hanzhong.	not_entailment	1
Where is the main base for the Tajikistan air force?	The Government of India rebuilt the Ayni Air Base, a military airport located 15 km southwest of Dushanbe, at a cost of $70 million, completing the repairs in September 2010.	entailment	1
For which film from 1982 did Schwarzenegger first gain fame?	In 1984, he appeared in James Cameron's science-fiction thriller film The Terminator, which was a massive critical and box-office success.	not_entailment	1
When was KU's engineering school established?	The School of Engineering was officially founded in 1891, although engineering degrees were awarded as early as 1873.	entailment	1
How are the electrical contents of a USB connector protected?	The electrical contacts in a USB connector are protected by an adjacent plastic tongue, and the entire connecting assembly is usually protected by an enclosing metal sheath.	entailment	1
When did the religions of the past begin to dissipate ?	However, Greece itself had a tendency to cling to paganism and was not one of the influential centers of early Christianity: in fact, some ancient Greek religious practices remained in vogue until the end of the 4th century, with some areas such as the southeastern Peloponnese remaining pagan until well into the 10th century AD.	not_entailment	1
Who was the man William IV wanted Victoria to wed instead?	Leopold arranged for Victoria's mother to invite her Coburg relatives to visit her in May 1836, with the purpose of introducing Victoria to Albert.	not_entailment	1
Near what city were concave spectacles invented?	Concave spectacles were invented around 1286 by an unknown Italian artisan, probably working in or near Pisa.	entailment	1
The USSR launched their first space station on what date?	During 1969 and 1970, they launched six more Soyuz flights after Soyuz 3, then launched the first space station, the Salyut 1 laboratory designed by Kerim Kerimov, on April 19, 1971.	entailment	1
For what did Forbes rank Seattle the most expensive?	In 2013, however, the magazine ranked Seattle No. 9 on its list of the Best Places for Business and Careers.	not_entailment	1
What precision did the FBI believe they could reach with chemical signatures?	It analyzed the bullets with the goal of matching them chemically, not only to a single batch of ammunition coming out of a factory, but also to a single box of bullets.	entailment	1
What type of material is used to make CDs?	Small granules of heated raw polycarbonate plastic are fed into the press.	entailment	1
What was Schleiden's profession?	"""Botany was greatly stimulated by the appearance of the first """"modern"""" text book, Matthias Schleiden's Grundzüge der Wissenschaftlichen Botanik, published in English in 1849 as Principles of Scientific Botany."""	not_entailment	1
What was the nickname given to the Dutch Admiral in charge of the East Indies?	At the outbreak of the war in the Pacific the Dutch Admiral in charge of the naval defense of the East Indies, Conrad Helfrich, gave instructions to wage war aggressively.	not_entailment	1
What is the name of a bacteria inside of tree roots?	Endosymbiosis is any symbiotic relationship in which one symbiont lives within the tissues of the other, either within the cells or extracellularly.	not_entailment	1
When did republicanism and the capability approach arise?	A pair of overlapping political perspectives arising toward the end of the 20th century are republicanism (or neo- or civic-republicanism) and the capability approach.	entailment	1
During what historical epoch did Britons begin drinking ale?	The inhabitants of the British Isles have been drinking ale since the Bronze Age, but it was with the arrival of the Roman Empire in its shores in the 1st Century, and the construction of the Roman road networks that the first inns, called tabernae, in which travellers could obtain refreshment began to appear.	entailment	1
What protected the abbey?	Oliver Cromwell was given an elaborate funeral there in 1658, only to be disinterred in January 1661 and posthumously hanged from a gibbet at Tyburn.	not_entailment	1
"""What word literally means """"warding off evil?"""""""	"""To the Romans, he was known in this capacity as Averruncus (/ˌævəˈrʌŋkəs/ AV-ər-RUNG-kəs; from Latin āverruncare, """"to avert"""")."""	not_entailment	1
Name three painters?	Calligraphy and painting remained a central interest to both court painters and scholar-gentry who considered the Four Arts part of their cultural identity and social standing.	not_entailment	1
What religion was George Berkeley?	A generation later, the Irish Anglican bishop, George Berkeley (1685–1753), determined that Locke's view immediately opened a door that would lead to eventual atheism.	entailment	1
What is the English translation of Galeb?	While Tito was the person who held the office of president for by far the longest period, the associated property was not private and much of it continues to be in use by Yugoslav successor states, as public property, or maintained at the disposal of high-ranking officials.	not_entailment	1
What was canceled for this year of Idol?	Idol Gives Back was canceled for this season due to the global recession at the time.	entailment	1
Which phytochrome found in seedlings deteriorates with light and growth?	One phytochrome, phyA, is the main phytochrome in seedlings grown in the dark but rapidly degrades in light to produce Cry1.	entailment	1
Where does the typical safari hunter hang his hat at night?	In Tanzania, it is estimated that a safari hunter spends fifty to one hundred times that of the average ecotourist.	not_entailment	1
How old was John XXIII upon his death?	John XXIII died of peritonitis caused by a perforated stomach at 19:49 local time on 3 June 1963 at the age of 81, ending a historic pontificate of four years and seven months.	entailment	1
Where were Augustus Chapman Allen and John Kirby Allen from?	The Allen brothers decided to name the city after Sam Houston, the popular general at the Battle of San Jacinto, who was elected President of Texas in September 1836.	not_entailment	1
What gene makes grapes purple?	"""White"""" grapes are actually green in color, and are evolutionarily derived from the purple grape."""	not_entailment	1
In what year was the office for information for prisoners and refugees founded?	Montini was several times openly attacked by Benito Mussolini's government as a politician, and meddling in politics, but each time he found powerful defenses by the Vatican.	not_entailment	1
What percentage of Dell notebooks are assembled in their asian plants?	These facilities serve the Asian market and assemble 95% of Dell notebooks.	entailment	1
How does Florida vote in presidential elections	Since the 1970s, the conservative white majority of voters in the state has largely shifted from the Democratic to the Republican Party.	not_entailment	1
In what year did William IV adopt a purity law pertaining to beer?	In 1516, William IV, Duke of Bavaria, adopted the Reinheitsgebot (purity law), perhaps the oldest food-quality regulation still in use in the 21st century, according to which the only allowed ingredients of beer are water, hops and barley-malt.	entailment	1
Which notable New Haven resident inventor, credited with the cotton gin, is buried in Grove Street Cemetery?	Grove Street Cemetery, a National Historic Landmark which lies adjacent to Yale's campus, contains the graves of Roger Sherman, Eli Whitney, Noah Webster, Josiah Willard Gibbs, Charles Goodyear and Walter Camp, among other notable burials.	entailment	1
In what Italian city were Kim Kardashian and Kanye West wed?	In May 2014, West and Kardashian were married in a private ceremony in Florence, Italy, with a variety of artists and celebrities in attendance.	entailment	1
After the limitations placed on critical habitat were lifted by the courts, where were critical habitats established primarily?	As a result, few critical habitats were designated between 1986 and the late 1990s.	not_entailment	1
What park is located in the previous river bed?	The old riverbed is now a verdant sunken park called the 'Garden of the Turia' (Jardí del Túria or Jardín del Turia) that allows cyclists and pedestrians to traverse much of the city without the use of roads; overhead bridges carry motor traffic across the park.	entailment	1
Who considered this topic in the 17th century?	His experiments support an angled suspension, and a two-beamed cross, and perhaps some form of foot support, given that in an Aufbinden form of suspension from a straight stake (as used by the Nazis in the Dachau concentration camp during World War II), death comes rather quickly.	not_entailment	1
in 1791 Jews were granted what by the French?	Official tolerance grew during the French Revolution, with full emancipation in 1791.	entailment	1
Who did Bradley sell salt water taffy to for the first time?	Bradley's mother was in the back of the store when the sale was made, and loved the name, and so salt water taffy was born.	not_entailment	1
By improving what processes does the use of circadian rhythms serve to benefit the individual?	However, rhythmicity appears to be as important in regulating and coordinating internal metabolic processes, as in coordinating with the environment.	entailment	1
The synagogue located in Bet She'an had what kind of symbols depicted in its mosaic?	The mosaic was laid by the same masters who made the floor of the Beit Alfa synagogue.	not_entailment	1
What colony was placed under martial law?	He drove the British out of Boston but in late summer 1776 they returned to New York and nearly captured Washington's army.	not_entailment	1
Who was in charge of the construction of the Notre Dame Cathedral?	The Left Bank was the site of the University of Paris, a corporation of students and teachers formed in the mid-12th century to train scholars first in theology, and later in canon law, medicine and the arts.	not_entailment	1
In what era were many works designed for basso continuo accompaniment?	The performer and/or the conductor have a range of options for musical expression and interpretation of a scored piece, including the phrasing of melodies, the time taken during fermatas (held notes) or pauses, and the use (or choice not to use) of effects such as vibrato or glissando (these effects are possible on various stringed, brass and woodwind instruments and with the human voice).	not_entailment	1
Nearly half of Americam high school girls hope to achieve what goal with their diet?	In addition, girls may have to deal with sexual advances from older boys before they are emotionally and mentally mature.	not_entailment	1
Which battle was the largest battle of the American Revolutionary war?	After the battle, in which the Americans were defeated, leaving subsequent smaller armed engagements following in its wake, the city became the British military and political base of operations in North America.	not_entailment	1
What date did the cargo flight leave?	Approval from mainland Chinese authorities was sought, and the chartered flight departed Taipei at 17:00 CST, May 15 and arrived in Chengdu by 20:30 CST.	entailment	1
What is the alternate name of Chuck Ford Park?	It is the home of Santa Rita High School, Chuck Ford Park (Lakeside Park), Lakeside Lake, Lincoln Park (upper and lower), The Lakecrest Neighborhoods, and Pima Community College East Campus.	entailment	1
What melon is Iran a Top 5 producer in the world in 2012?	Iran has leading manufacturing industries in the fields of car-manufacture and transportation, construction materials, home appliances, food and agricultural goods, armaments, pharmaceuticals, information technology, power and petrochemicals in the Middle East.	not_entailment	1
How many children did August von Hayek and his wife have?	Hayek was the oldest of three brothers, Heinrich (1900–69) and Erich (1904–86), who were one-and-a-half and five years younger than him.	entailment	1
What author claimed Schwarzenegger is power-obsessed?	Wendy Leigh, who wrote an unofficial biography on Schwarzenegger, claims he plotted his political rise from an early age using the movie business and bodybuilding as building blocks to escape a depressing home.	entailment	1
What stopped the planned siege at St. Malo?	The troops were reembarked and moved to the Bay of St. Lunaire in Brittany where, on 3 September, they were landed to operate against St. Malo; however, this action proved impractical.	not_entailment	1
What position would the young Liu Xie eventually be promoted to?	He escorted them safely back to the capital and was made Minister of Works, taking control of Luoyang and forcing Yuan Shao to flee.	not_entailment	1
Who advised against the Duke becoming the Governor General of Canada?	One of the few stirs arose when the Canadian Prime Minister, R. B. Bennett, considered the Duke for Governor General of Canada in 1931—a proposal that King George V rejected on the advice of the Secretary of State for Dominion Affairs, J. H. Thomas.	entailment	1
Where was the radio station KMXB based in 1997?	"""In 1997, Mike Marino of KMXB in Las Vegas described the format as reaching """"an audience that has outgrown the edgier hip-hop or alternative music but hasn't gotten old and sappy enough for the soft ACs."""""""	entailment	1
In what year was Broz born?	Josip Broz was born on 7 May 1892 in Kumrovec, in the northern Croatian region of Hrvatsko Zagorje in Austria-Hungary.[nb 1]	entailment	1
Which film beat 'Saving Private Ryan' worldwide?	His next theatrical release in that same year was the World War II film Saving Private Ryan, about a group of U.S. soldiers led by Capt.	not_entailment	1
What graduate student of Holonyak created the yellow LED?	M. George Craford, a former graduate student of Holonyak, invented the first yellow LED and improved the brightness of red and red-orange LEDs by a factor of ten in 1972.	entailment	1
What was project Lantern exploring	"""The IJM used the grant money to found """"Project Lantern"""" and established an office in the Philippines city of Cebu."""	not_entailment	1
What Indian leader said that Swaraj was his birthright?	Bal Gangadhar Tilak, an Indian nationalist leader, declared Swaraj as the destiny of the nation.	entailment	1
What program is open to the residents of Ann arbor?	This program is open to all families who live within the district.	not_entailment	1
What is the most common climate across Tennessee?	Most of the state has a humid subtropical climate, with the exception of some of the higher elevations in the Appalachians, which are classified as having a mountain temperate climate or a humid continental climate due to cooler temperatures.	entailment	1
Are demand side solar technologies generally active or passive?	Passive solar techniques include selecting materials with favorable thermal properties, designing spaces that naturally circulate air, and referencing the position of a building to the Sun.	entailment	1
In classical physics, an inertial reference frame is one in which an object without force does what?	In general relativity, an inertial frame of reference is one that is following a geodesic of space-time.	not_entailment	1
Who led the team of lawyers and scientists who crafted the Endangered Species Act of 1973?	It was written by a team of lawyers and scientists, including the first appointed head of the Council on Environmental Quality (CEQ),an outgrowth of NEPA	not_entailment	1
What is gain?	It can produce a stronger output signal, a voltage or current, which is proportional to a weaker input signal; that is, it can act as an amplifier.	entailment	1
Where were Poles scattered to?	"""Although Chopin's music undoubtedly came to him intuitively rather than through any conscious patriotic design, it served all the same to symbolize the will of the Polish people ..."""""""	not_entailment	1
What does an upstream ISP provide for an ISP?	Just as their customers pay them for Internet access, ISPs themselves pay upstream ISPs for Internet access.	not_entailment	1
What cause less problems in digital terrestrial television?	Vertically polarized analog television has nevertheless been used in some rural areas.	entailment	1
Of which Washington county is Seattle the center?	Seattle (i/siˈætəl/) is a West Coast seaport city and the seat of King County.	entailment	1
When was the Treaty of Paris signed?	This was welcomed by France and the UK, where the citizens began to turn against their governments as the war dragged on.	not_entailment	1
How many forms of personal pronouns are there in Catalan?	The morphology of Catalan personal pronouns is complex, specially in unstressed forms, which are numerous (13 distinct forms, compared to 11 in Spanish or 9 in Italian).	entailment	1
Which part of the brain does short-term memory seem to rely on?	The hippocampus is essential (for learning new information) to the consolidation of information from short-term to long-term memory, although it does not seem to store information itself.	not_entailment	1
How long is the maximum cable length the USB 2.0 provides?	The USB 2.0 specification requires that cable delay be less than 5.2 ns per meter (192 000 km/s, which is close to the maximum achievable transmission speed for standard copper wire).	not_entailment	1
Which TV film Spielberg directed played off 'The Exorcist'?	He fulfilled his contract by directing the TV film-length pilot of a show called Savage, starring Martin Landau.	not_entailment	1
What did samurai become in 1873?	Emperor Meiji abolished the samurai's right to be the only armed force in favor of a more modern, western-style, conscripted army in 1873.	not_entailment	1
What may be formed between the external ectoderm and an internal endoderm layers?	It first invaginates to form a gastrula with a digestive chamber, and two separate germ layers — an external ectoderm and an internal endoderm.	not_entailment	1
What was an example of a battle that might lend itself to a pub name?	For example, a pub in Crowborough, East Sussex called The Crow and Gate has an image of a crow with gates as wings.	not_entailment	1
Who did the Lines of Communication wall fail to prevent from coming into London?	After an initial advance by the Royalists in 1642 culminating in the battles of Brentford and Turnham Green, London was surrounded by defensive perimeter wall known as the Lines of Communication.	not_entailment	1
Outside of promoting diversity, was does Eastland believe the other reason to be in favor of affirmative action is?	"""The Case for Colorblind Justice states, """"Most arguments for affirmative action fall into two categories: remedying past discrimination and promoting diversity""""."""	entailment	1
In 1936, what place did Bell receive on a list of best inventors?	The First Day of Issue ceremony was held on October 28 in Boston, Massachusetts, the city where Bell spent considerable time on research and working with the deaf.	entailment	1
Which host quit after the first season?	The first season was co-hosted by Ryan Seacrest and Brian Dunkleman.	entailment	1
What year did Michael Dell bring in Lee Walker to the company?	Walker retired in 1990 due to health, and Michael Dell hired Morton Meyerson, former CEO and president of Electronic Data Systems to transform the company from a fast-growing medium-sized firm into a billion-dollar enterprise.	not_entailment	1
What is an important goal in in this final stage?	The final stage of database design is to make the decisions that affect performance, scalability, recovery, security, and the like.	not_entailment	1
How is the circuit of the third rail divided?	"""Since each energized segment is completely covered by the lengthy articulated cars, and goes dead before being """"uncovered"""" by the passage of the vehicle, there is no danger to pedestrians."""	entailment	1
What are the two most prominent theatres in Nanjing?	Most of Nanjing's major theatres are multi-purpose, used as convention halls, cinemas, musical halls and theatres on different occasions.	not_entailment	1
What part of the system was Sony having trouble getting supplies for?	On September 6, 2006, Sony announced that PAL region PlayStation 3 launch would be delayed until March 2007, because of a shortage of materials used in the Blu-ray drive.	entailment	1
What is another name for Ibn Tufail?	Ibn Tufail wrote the first Arabic novel Hayy ibn Yaqdhan (Philosophus Autodidactus) as a response to Al-Ghazali's The Incoherence of the Philosophers, and then Ibn al-Nafis also wrote a novel Theologus Autodidactus as a response to Ibn Tufail's Philosophus Autodidactus.	not_entailment	1
North Korea and the United States have been characterized by a disagreement over one parties desire to create what with respect to security guarantees and nuclear proliferation?	This factor has been at work with respect to discussions between North Korea and the United States over security guarantees and nuclear proliferation.	not_entailment	1
What two types of organisms have remarkable differences in their genomic composition?	In mammals and plants, the major part of the genome is composed of repetitive DNA.	not_entailment	1
What are the levers an author uses in literature to describe a psychological emotion?	Authors choose literary device according to what psychological emotion he or she is attempting to describe, thus certain literary devices are more emotionally effective than others.	entailment	1
Before 20th century, what was the form of public transportation in the city?	Horse-drawn steetcars began operating in New Haven in the 1860s, and by the mid-1890s all the lines had become electric.	entailment	1
What is an organism that grazes upon other animals?	Animals may also be 'grazed' upon; female mosquitos land on hosts briefly to gain sufficient proteins for the development of their offspring.	entailment	1
What did the treaty establish?	In 1855, Washington Territorial Governor Isaac Stevens negotiated the Hellgate treaty between the United States Government and the Salish, Pend d'Oreille, and the Kootenai people of western Montana, which established boundaries for the tribal nations.	not_entailment	1
What is expected to have an effect on migration timing?	Studies have shown a variety of effects including timing changes in migration, breeding as well as population variations.	not_entailment	1
When did the Dust Bowl begin?	During the 1930s, parts of the state began suffering the consequences of poor farming practices, extended drought and high winds.	entailment	1
The IEEE 802.3af Power over Ethernet (PoE) standard specifies a what?	The IEEE 802.3af Power over Ethernet (PoE) standard specifies a more elaborate power negotiation scheme than powered USB.	entailment	1
What year did Isfahan gain victory over Hamadan?	After a perilous journey, they reached Isfahan, receiving an honorable welcome from the prince.	not_entailment	1
What can peer pressure influence?	In some societies, clothing may be used to indicate rank or status.	not_entailment	1
What are gravitational waves?	They are phenonena observed locally that largely violate the kind of local flatness of space that Whitehead assumes.	entailment	1
Which rail station was the world's busiest passenger station in 1927?	Flinders Street Station was the world's busiest passenger station in 1927 and Melbourne's tram network overtook Sydney's to become the world's largest in the 1940s, at which time 25% of travellers used public transport but by 2003 it had declined to just 7.6%.	entailment	1
Who did Avicenna learn Indian arithmetic from?	He learned Indian arithmetic from an Indian greengrocer,ءMahmoud Massahi and he began to learn more from a wandering scholar who gained a livelihood by curing the sick and teaching the young.	entailment	1
The National Pet Owner Survey reported how many people had pet dogs in America between 2009 and 2010?	According to statistics published by the American Pet Products Manufacturers Association in the National Pet Owner Survey in 2009–2010, it is estimated there are 77.5 million people with pet dogs in the United States.	entailment	1
In what month of 2009 did VidZone start free service to some countries?	Initially users had to use a free Blu-ray disc to access the service; however, in October 2010 the requirement to use a disc to gain access was removed.	not_entailment	1
What were reasons that the late 1757 time frame looked bad for Prussia?	Things were looking grim for Prussia now, with the Austrians mobilising to attack Prussian-controlled soil and a French army under Soubise approaching from the west.	entailment	1
How did the people of Boston react to the demolition of the West End?	Extensive demolition was met with vociferous public opposition.	entailment	1
What do Jehovah Witnesses accept in lieu of blood transfusions?	Jehovah's Witnesses refuse blood transfusions, which they consider a violation of God's law based on their interpretation of Acts 15:28, 29 and other scriptures.	not_entailment	1
Who governs the church?	Westminster Abbey is a collegiate church governed by the Dean and Chapter of Westminster, as established by Royal charter of Queen Elizabeth I in 1560, which created it as the Collegiate Church of St Peter Westminster and a Royal Peculiar under the personal jurisdiction of the Sovereign.	entailment	1
Who defeated Japan during the World War II?	During World War II, Imperial Japan invaded most of the former western colonies.	not_entailment	1
The ability to store and execute lists of instructions are called what?	The ability to store and execute lists of instructions called programs makes computers extremely versatile, distinguishing them from calculators.	entailment	1
Liberia has the highest ratio of what?	Liberia has the highest ratio of foreign direct investment to GDP in the world, with US$16 billion in investment since 2006.	entailment	1
What is the name of the text that has information regarding Ayurveda?	Its most famous text is the Suśrutasamhitā of Suśruta, which is notable for describing procedures on various forms of surgery, including rhinoplasty, the repair of torn ear lobes, perineal lithotomy, cataract surgery, and several other excisions and other surgical procedures.	entailment	1
Where did polish knightshood originate?	Coats of arms were very important to the Polish nobility.	not_entailment	1
During what years did the Ottoman war against Habsburg Austria occur?	In spite of these problems, the Ottoman state remained strong, and its army did not collapse or suffer crushing defeats.	not_entailment	1
Where are dioxins stored in our animal sources of food?	They are known to be carcinogenic.	not_entailment	1
What was the name of the United States' second prison?	The end of West 10th Street toward the Hudson River was once the home of Newgate Prison, New York City's first prison and the United States' second.	entailment	1
What percent of crime was strictly property in 2006?	The majority of this was property crime, which affected 3.74% of Santa Monica's population in 2006; this was higher than the rates for Los Angeles County (2.76%) and California (3.17%), but lower than the national average (3.91%).	entailment	1
what is a perfect example of a filled vacuum showing a curvature?	"""The black hole (with zero electric charge) is an elegant example of a region completely """"filled"""" with vacuum, but still showing a strong curvature."""	entailment	1
Who owns the KUHT, KUHF, and KUHA stations?	The University of Houston System owns and holds broadcasting licenses to KUHT, KUHF, and KUHA.	entailment	1
What did the USAF use the WC-130H aircraft for before they converted them for transport missions?	Cargo and transport aircraft are typically used to deliver troops, weapons and other military equipment by a variety of methods to any area of military operations around the world, usually outside of the commercial flight routes in uncontrolled airspace.	not_entailment	1
What can these results be caused from?	However, scientific studies have found a number of statistical biological differences between gay people and heterosexuals, which may result from the same underlying cause as sexual orientation itself.	entailment	1
Which country had Hidalgo attempted to reach to gain support?	Hidalgo attempted to reach the United States and gain American support for Mexican independence.	entailment	1
In 1961 who became the president of IBM?	"""In 1956, the company demonstrated the first practical example of artificial intelligence when Arthur L. Samuel of IBM's Poughkeepsie, New York, laboratory programmed an IBM 704 not merely to play checkers but """"learn"""" from its own experience."""	not_entailment	1
Residents of what particular area have awareness of this link to Native American heritage?	Most of Bermuda's black population trace some of their ancestry to Native Americans, although awareness of this is largely limited to St David's Islanders and most who have such ancestry are unaware of it.	entailment	1
At what age might men required to serve in the National Guard?	As of 2009[update], mandatory military service is nine months for male citizens between the ages of 19 and 45.	not_entailment	1
How were larger mosaics usually constructed?	Mosaic murals, benches and tabletops are some of the items usually made using the indirect method, as it results in a smoother and more even surface.	not_entailment	1
Who was John's eldest son?	His eldest son, Henry III, ruled as king for the majority of the 13th century.	entailment	1
Who confessed that wrestling was not competition?	Gradually, the predetermined nature of professional wrestling became an open secret, as prominent figures in the wrestling business (including WWE owner Vince McMahon) began to publicly admit that wrestling was entertainment, not competition.	entailment	1
Relative to the human genome, how many more genes does trichomoniasis have?	Both the number of base pairs and the number of genes vary widely from one species to another, and there is only a rough correlation between the two (an observation known as the C-value paradox).	not_entailment	1
In what year did Paramount Pictures purchase DreamWorks?	In late 2005, Viacom's Paramount Pictures acquired DreamWorks SKG after acquisition talks between GE and DreamWorks stalled.	entailment	1
